<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="4148" ano="2008">
  <nomeProposicao>PL 4148/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>412728</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Indústria, Comércio e Defesa do Consumidor (utilizado até a legislatura 53)</tema>
  <Ementa>Altera e acresce dispositivos à Lei nº 11.105, de 24 de março de 2005.

NOVA EMENTA: Altera a Lei nº 11.105, de 24 de março de 2005.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Estabelece que os rótulos dos alimentos destinados ao consumo humano informem ao consumidor a natureza transgênica do alimento.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Luis Carlos Heinze</Autor>
  <ideCadastro>73483</ideCadastro>
  <ufAutor>RS</ufAutor>
  <partidoAutor>PP        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>16/10/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="12/06/2009">Tendo em vista o arquivamento do PL 5845/05, nos termos do art. 58, § 4º do RICD, revejo o despacho aposto a este projeto, para determinar sua distribuição à Comissão de Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio; Comissão de Defesa do Consumidor e Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania. Esclareço, por oportuno, que a proposição encontra-se Pronta para Ordem do dia, tendo pareceres, quando de sua tramitação conjunta ao PL 5.848/05, originalmente principal, da Comissão de Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio, pela aprovação do PL 5.848/05, com emenda (Relator: Dep. Fernando de Fabinho); da Comissão de Defesa do Consumidor pela rejeição do PL 5.848/05 (Relator: Dep. Barbosa Neto); e da Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania, pela constitucionalidade, juridicidade e técnica legislativa deste e pela inconstitucionalidade e injuridicidade do PL 5.848/05 e da emenda da Comissão de Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio (Relator: Dep. Ricardo Barros). </UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei de Biossegurança, obrigatoriedade, colocação, informação, rótulo, embalagem, alimento, alimento in natura, existência, organismo geneticamente modificado, penalidade, infrator.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=605180</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>