<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5735" ano="2013">
  <nomeProposicao>PL 5735/2013</nomeProposicao>
  <idProposicao>580148</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Organização Política, Partidária e Eleitoral</tema>
  <Ementa>Altera dispositivos da Lei nº 4.737, de 15 de julho de 1965 (Código Eleitoral), da Lei nº 9.096, de 19 de setembro de 1995 (Lei dos Partidos Políticos) e da Lei nº 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Eleições).

NOVA EMENTA: Altera as Leis nºs 9.504, de 30 de setembro de 1997, 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 4.737, de 15 de julho de 1965 - Código Eleitoral, para reduzir os custos das campanhas eleitorais, simplificar a administração dos Partidos Políticos e incentivar a participação feminina. </Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Promove ajustes à legislação eleitoral.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Ilário Marques</Autor>
  <ideCadastro>173262</ideCadastro>
  <ufAutor>CE</ufAutor>
  <partidoAutor>PT        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>06/06/2013</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="08/09/2015">SUBSTITUTIVO DO SENADO FEDERAL Às Comissões de Ciência e Tecnologia, Comunicação e Informática; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário. Regime de Tramitação: Urgência art. 155 RICD</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Código Eleitoral, Lei Orgânica dos Partidos Políticos, Lei das Eleições, revisão, processo, registro, candidatura, proibição, substituição, candidato, eleição majoritária, quitação, prestação de contas, atividade, campanha eleitoral, voto, candidato, partido político, registro, sub judice, recebimento, doação, concessionária, permissionário, serviço público, utilização, rede social, Internet, limitação, poder de família, propaganda eleitoral, cassação, registro, dupla filiação, filiação partidária, propaganda partidária.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13165/2015</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1102056</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>