<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PEC       " numero="77" ano="2003">
  <nomeProposicao>PEC 77/2003</nomeProposicao>
  <idProposicao>117975</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Proposta de Emenda à Constituição</tipoProposicao>
  <tema>Organização Político-Administrativa do Estado (utilizado até a legislatura 53); Organização Política, Partidária e Eleitoral</tema>
  <Ementa>Suprime o § 5º do art. 14 e dá nova redação ao § 1º do art. 27, ao caput do art. 28, ao inciso I do art. 29, ao parágrafo único do art. 44, aos §§ 1º e 2º do art. 46 e ao caput do art. 82, para pôr fim à reeleição majoritária, determinar a simultaneidade das eleições e a duração de cinco anos dos mandatos para os cargos eletivos, nos níveis federal, estadual e municipal, nos Poderes Executivo e Legislativo.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Marcelo Castro</Autor>
  <ideCadastro>74460</ideCadastro>
  <ufAutor>PI</ufAutor>
  <partidoAutor>PMDB      </partidoAutor>
  <DataApresentacao>02/06/2003</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Especial (Art. 202 c/c 191, I, RICD)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="18/03/2015">Deferido o Requerimento n. 965/2015, conforme despacho do seguinte teor: "Defiro, nos termos do art. 142, caput, do Regimento Interno da Câmara dos Deputados, o pedido contido no Requerimento n. 965/2015. Desapense-se, pois, a Proposta de Emenda à Constituição n. 77/2003 do bloco de proposições encabeçado pela Proposta de Emenda à Constituição n. 182/2007. A Proposta de Emenda à Constituição n. 77/2003, já admitida nos termos do parecer da Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania à PEC n. 142/1995, de 16 de dezembro de 2008, aguardará criação de Comissão Especial. Publique-se. Oficie-se”.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Aumento, mandato eletivo, Deputado Estadual, Deputado Federal, Deputado Distrital, Senador, Governador, Vice-Governador, Prefeito, Vice-Prefeito, Vereador, Presidente da República, Vice-Presidente da República, duração, legislatura, Congresso Nacional, proibição, reeleição, eleição majoritária, normas, garantia, simultaneidade, realização, eleições.</Indexacao>
  <Situacao>PLEN - Pronta para Pauta</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=137092</LinkInteiroTeor>
  <apensadas>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PEC 327/2017</nomeProposicao>
      <codProposicao>2140002</codProposicao>
    </proposicao>
  </apensadas>
</proposicao>