<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="2016" ano="2015">
  <nomeProposicao>PL 2016/2015</nomeProposicao>
  <idProposicao>1514014</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Defesa e Segurança Nacional</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 12.850, de 2 de agosto de 2013, e a Lei nº 10.446, de 8 de maio de 2002, para dispor sobre organizações terroristas.
NOVA EMENTA: Regulamenta o disposto no inciso XLIII do art. 5º da Constituição Federal, disciplinando o terrorismo, tratando de disposições investigatórias e processuais e reformulando o conceito de organização terrorista; e altera as Leis nºs 7.960, de 21 de dezembro de 1989, e 12.850, de 2 de agosto de 2013.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>18/06/2015</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 64 CF</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="14/07/2015">Revejo o despacho aposto ao PL nº 2016/2015, para distribuí-lo também à CREDN. Às Comissões de Relações Exteriores e de Defesa Nacional e Segurança Pública e Combate ao Crime Organizado, Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD); Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário. Regime de Tramitação: Urgência art. 64 CF.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei Federal, classificação, atos, integração, pessoas, organização terrorista, penalidade, não aplicação, participação, individual, coletivo, manifestação pública, movimento social, irregularidade, conduta, agente público, recrutamento, treinamento, aumento da pena, crime contra a pessoa, motivo, ideologia política, terrorismo._Alteração, Lei Federal, atuação, Polícia Federal (PF), crime, terrorismo.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1350712</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>