<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="2660" ano="1996">
  <nomeProposicao>PL 2660/1996</nomeProposicao>
  <idProposicao>18454</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Trabalho e Emprego; Viação e Transportes</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre o tempo de direção do motorista de caminhões e ônibus trafegando em rodovias.  
NOVA EMENTA DO SUBSTITUTIVO DO SENADO: Acrescenta dispositivo à Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro, para limitar o tempo ininterrupto de direção do motorista de caminhão ou ônibus trafegando em rodovia.
</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Proíbe ao motorista de caminhão e ônibus dirigir, ininterruptamente, por mais de 04 (quatro) horas, devendo descansar pelo menos 1 (uma) hora de forma contínua ou de modo descontínuo, ao longo das 4 (quatro) horas dirigidas.
</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>12/12/1996</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Prioridade</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="08/05/2002">Despacho à CVT, CTASP e CCJR (Artigo 54 do RI) 
(Despacho de Substitutivo).</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Fixação, limitação, tempo, direção, motorista profissional, caminhoneiro, caminhão, ônibus, tráfego, rodovia, proibição, excesso, limite máximo, periodo, quantidade, hora, ausência, interrupção, descanso,  prazo, intervalo, utilização, equipamentos, tacógrafo, competência, órgão público, Sistema Nacional de Trânsito, controle, fiscalização, motorista, infração, penalidade, interceptação, multa de trânsito, apreensão, veículos, transporte de carga, passageiro, transporte rodoviário, liberação, posterioridade, atendimento, critérios.</Indexacao>
  <Situacao>CN - Aguardando Apreciação do Veto</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=22022</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>