<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="4302" ano="1998">
  <nomeProposicao>PL 4302/1998</nomeProposicao>
  <idProposicao>20794</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Trabalho e Emprego</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre as relações de trabalho na empresa de trabalho temporário e na empresa de prestação de serviços a terceiros, e dá outras providências.   NOVA EMENTA DO SUBSTITUTIVO: Altera dispositivos da Lei nº 6.019, de 03 de janeiro de 1974, que dispõe sobre o trabalho temporário nas empresas urbanas e dá outras providências" e dispõe sobre as relações de trabalho na empresa de prestação de serviços a terceiros.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>19/03/1998</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência (Art. 155, RICD)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="17/12/2002">Despacho CTASP e CCJR (Art. 54 do RI) mudando o Regime de Tramitação para Urgência.
(Despacho de Substitutivo).</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei do Trabalho Temporário, empresa de prestação de serviço, pessoa jurídica, colocação, trabalhador temporário, substituição, pessoal, carater extraordinário, atividade agrícola, requisitos, funcionamento, empresa de  trabalho temporário, empresa de prestação de serviço, terceirização, registro, junta comercial, capital social, cópia, (RAIS),  certificado de regularidade, (INSS), (FGTS), prova, recolhimento, contribuição sindical, inscrição, (CGC), obrigatoriedade, contrato,  anotação, carteira de trabalho e previdência social, elaboração, folha de pagamento, direitos, trabalhador, equivalência, remuneração, jornada de trabalho, férias proporcionais, décimo terceiro salário, repouso semanal remunerado, adicional  noturno, adicional de insalubridade, adicional de periculosidade, (FGTS), seguro de acidente do trabalho, proteção, legislação previdenciária, exigência, empresa tomadora de serviço, notificação, acidentes, vítima, caracterização, justa causa, rescisão, contrato de   trabalho, exigência, fornecimento, cliente, comprovante, pagamento, salário,  proibição, cobrança, intermediário, mão-de-obra, competência, Justiça do Trabalho, solução, litígio, exclusão, empresa de segurança e vigilância, transporte de valores. </Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13429/2017</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=14404</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>