<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5587" ano="2016">
  <nomeProposicao>PL 5587/2016</nomeProposicao>
  <idProposicao>2088280</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Viação e Transportes</tema>
  <Ementa>Altera a redação dos incisos VIII e X do artigo 4º e do artigo 12 na Lei 12.587, de 03 de janeiro de 2012 e acrescenta o art. 12-C na mesma Lei. Altera o artigo 1º da Lei 13.103, de 02 de março de 2015.

NOVA EMENTA: Altera a Lei nº 12.587, de 3 de janeiro de 2012, para regulamentar o transporte remunerado privado individual de passageiros.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Trata do transporte individual remunerado e do transporte motorizado privado. </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Carlos Zarattini</Autor>
  <ideCadastro>141398</ideCadastro>
  <ufAutor>SP</ufAutor>
  <partidoAutor>PT        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>15/06/2016</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência (Art. 155, RICD)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="14/12/2016">Revejo o despacho inicial aposto ao Projeto de Lei n. 5.587/2016, para incluir o exame pela Comissão de Ciência e Tecnologia, Comunicação e Informática e pela Comissão de Desenvolvimento Urbano. Em razão da distribuição a mais de três comissões que devem se pronunciar quanto ao mérito, nos termos do art. 34, II, do RICD, decido pela criação de comissão especial destinada a apreciar o Projeto de Lei n. 5.587/2016. Publique-se.[ATUALIZAÇÃO DO DESPACHO DO PL N. 5.587/2016: À CCTCI, à CDU, à CTASP, à CVT e à CCJC (art. 54 do RICD). Proposição sujeita a apreciação conclusiva pelas comissões – art. 24, II, do RICD. . Regime de Tramitação: Ordinário.], RICD)</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei da Política Nacional de Mobilidade Urbana, conceito, transporte público individual, inclusão, cadastramento, usuário, plataforma digital, fiscalização, governo municipal, transporte  privado, veículo particular, inexistência, exploração, atividade econômica, prestação de serviços, remuneração, transporte individual, transporte de passageiro, remuneração, veículo de aluguel, condução, taxista, descumprimento, penalidade. _Alteração, Lei do Caminhoneiro (2015), exploração, transporte remunerado individual, atividade privativa, taxista.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1468253</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>