<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="752" ano="2016">
  <nomeProposicao>MPV 752/2016</nomeProposicao>
  <idProposicao>2118464</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Viação e Transportes</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre diretrizes gerais para a prorrogação e a relicitação dos contratos de parceria que especifica e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Dispõe sobre diretrizes gerais para a prorrogação e a relicitação dos contratos de parceria que especifica; altera as Leis nºs 10.233, de 5 de junho de 2001, e 8.987, de 13 de fevereiro de 1995; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera a Lei nº 10.233, de 2001.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>25/11/2016</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência (Art. 62, CF)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="06/04/2017">Ao plenário para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Diretrizes, prorrogação, relicitação, contrato, concessão (administração pública), Programa de Parcerias de Investimentos (PPI), rodovia, ferrovia, infraestrutura aeroportuária, disciplinamento, arbitragem, agência reguladora. 
_Alteração, Lei de Reestruturação dos Transportes Aquário e Terrestre, concessão (administração pública), Agência Nacional de Transportes Aquaviários (ANTAQ), Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), prestação de serviços, transporte ferroviário, infraestrutura ferroviária.


_Alteração, Lei de Reestruturação dos Transportes Aquário e Terrestre, concessão (administração pública), Agência Nacional de Transportes Aquaviários (ANTAQ), Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), prestação de serviços, transporte terrestre. 
</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13448/2017</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1511166</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>