<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="6568" ano="2016">
  <nomeProposicao>PL 6568/2016</nomeProposicao>
  <idProposicao>2118402</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>PLS 405/2016</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Tributação</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 13.254, de 13 de janeiro de 2016, que “dispõe sobre o Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária (RERCT) de recursos, bens ou direitos de origem lícita, não declarados ou declarados incorretamente, remetidos, mantidos no exterior ou repatriados por residentes ou domiciliados no País”.

NOVA EMENTA: Altera a Lei nº 13.254, de 13 de janeiro de 2016, que “dispõe sobre o Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária (RERCT) de recursos, bens ou direitos de origem lícita, não declarados ou declarados incorretamente, remetidos, mantidos no exterior ou repatriados por residentes ou domiciliados no País”.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - Comissão Diretora do Senado Federal</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>24/11/2016</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência (Art. 155, RICD)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="06/12/2016">Às Comissões de Segurança Pública e Combate ao Crime Organizado; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD). Apense-se a este a(o)PL-2617/2015. Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário. Regime de Tramitação: Urgência (Art. 155, RICD)</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei da Repatriação de Bens, extensão, residente, país estrangeiro, espólio, prazo, adesão, Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária (RERCT). _Critério, extinção da punibilidade, adesão, Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária (RERCT). _Inaplicabilidade, Lei da Repatriação de Bens, Presidente da República, Vice-Presidente da República, Senador, Deputado Federal, Governador, Vice-Governador, Deputado estadual, Deputado distrital, Prefeito, Vice-Prefeito, Vereador. _Reabertura, prazo, adesão, Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária (RERCT).</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13428/2017</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1510981</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>