<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="767" ano="2017">
  <nomeProposicao>MPV 767/2017</nomeProposicao>
  <idProposicao>2122129</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Previdência e Assistência Social</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 8.213, de 24 de julho de 1991, que dispõe sobre os Planos de Benefícios da Previdência Social, e a Lei nº 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, que dispõe sobre a reestruturação da composição remuneratória da Carreira de Perito Médico Previdenciário e da Carreira de Supervisor Médico-Pericial, e institui o Bônus Especial de Desempenho Institucional por Perícia Médica em Benefícios por Incapacidade.

NOVA EMENTA: Altera as Leis nºs 8.213, de 24 de julho de 1991, que dispõe sobre os Planos de Benefícios da Previdência Social, e 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, que dispõe sobre a reestruturação da composição remuneratória da Carreira de Perito Médico Previdenciário e da Carreira de Supervisor Médico-Pericial; e institui o Bônus Especial de Desempenho Institucional por Perícia Médica em Benefícios por Incapacidade.

</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>06/01/2017</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência (Art. 62, CF)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="25/04/2017">Ao Plenário, para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei de Benefícios da Previdência Social, contagem, período de carência, segurado, concessão, benefício, auxílio-doença, aposentadoria por invalidez, salário-maternidade. _Alteração, Lei Federal, requisito, progressão funcional, Carreira de Perícia Médica da Previdência Social, Supervisor Médico-Pericial, habilitação, avaliação de desempenho, criação, Gratificação de Desempenho de Atividade de Perícia Médica Previdenciária - GDAPMP, exercício profissional, Ministério da Fazenda, Ministério do Desenvolvimento Social e Agrário, Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), disciplinamento, pagamento, Bônus Especial de Desempenho Institucional por Perícia Médica em Benefícios por Incapacidade (BESP-PMBI), realização, perícia médica. </Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13457/2017</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1522469</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>