<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="343" ano="2017">
  <nomeProposicao>PLP 343/2017</nomeProposicao>
  <idProposicao>2124451</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Finanças Públicas e Orçamento</tema>
  <Ementa>Institui o Regime de Recuperação Fiscal dos Estados e do Distrito Federal e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Institui o Regime de Recuperação Fiscal dos Estados e do Distrito Federal; altera as Leis Complementares nºs 101, de 4 de maio de 2000, e 156, de 28 de dezembro de 2016; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera a Lei Complementar nº 101, de 2000.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>23/02/2017</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência (Art. 155, RICD)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="10/03/2017">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário. Regime de Tramitação: Prioridade (Art. 151, II, RICD)</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Criação, Regime de Recuperação Fiscal dos Estados e do Distrito Federal, procedimento, contrapartida, requisito, adesão, Conselho de Supervisão do Regime de Recuperação Fiscal dos Estados e do Distrito Federal, atribuição, composição, imposição,  Estado, Distrito Federal, redução, despesa, administração estadual,  administração distrital, concessão, benefício fiscal, renúncia, receita, União, redução, prestação (pagamento), dívida pública, privatização, empresa estatal, restrição, operação de crédito.
_Alteração, Lei de Responsabilidade Fiscal,   prazo de validade, apuração, limite, condição, operação de crédito, ente federado.  
</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Complementar 159/2017</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1527604</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>