<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="771" ano="2017">
  <nomeProposicao>MPV 771/2017 </nomeProposicao>
  <idProposicao>2127797</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Desporto e Lazer</tema>
  <Ementa>Transforma a Autoridade Pública Olímpica - APO na Autoridade de Governança do Legado Olímpico - AGLO e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Transforma a Autoridade Pública Olímpica (APO) na Autoridade de Governança do Legado Olímpico (Aglo); altera a Lei nº 11.356, de 19 de outubro de 2006; revoga a Lei nº 12.396, de 21 de março de 2011; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera a Lei nº 11.356, de 2006 e revoga a Lei nº 12.396, de 2011. </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>30/03/2017</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência (Art. 62, CF)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="29/06/2017">Ao Plenário, para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Transformação, Autoridade Pública Olímpica (APO), autarquia, caráter temporário, Autoridade De Governança do Legado Olímpico (AGLO), vinculação, Ministério do Esporte, sede, Rio de Janeiro (RJ), Rio de Janeiro (Estado),  competência, quadro de pessoal, diretoria,  estrutura organizacional, fonte de recursos, paralimpíadas, olimpíadas. 
_Alteração, lei federal, Gratificação Temporária das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal - GSISTE, servidor público, Casa Civil da Presidência da República.
_ Revogação, lei federal, ratificação,   protocolo de Intenções  União, Rio de Janeiro (Estado), Rio de Janeiro (RJ),   criação,  consórcio público,   Autoridade Pública Olímpica (APO), paralimpíadas, olimpíadas. 

</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13474/2017</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1540562</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>