<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="6787" ano="2016">
  <nomeProposicao>PL 6787/2016</nomeProposicao>
  <idProposicao>2122076</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Trabalho e Emprego</tema>
  <Ementa>Altera o Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943 - Consolidação das Leis do Trabalho, e a Lei nº 6.019, de 3 de janeiro de 1974, para dispor sobre eleições de representantes dos trabalhadores no local de trabalho e sobre trabalho temporário, e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Altera a Consolidação das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943, e as Leis nºs 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar a legislação às novas relações de trabalho.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>23/12/2016</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência (Art. 155, RICD)</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="03/02/2017">Constitua-se Comissão Especial, nos termos do artigo 34, inciso II, do RICD, tendo em vista a competência das seguintes Comissões: Seguridade Social e Família; Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços; Trabalho, de Administração e Serviço Público e Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD) - Art. 24, IIProposição Sujeita à Apreciação Conclusiva pelas Comissões - Art. 24 II. Regime de Tramitação: Prioridade (Art. 151, II, RICD)</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Consolidação das Lei do Trabalho (CLT), critério, multa, empregador, manutenção, empregado, ausência, registro do empregado, empresa, microempresa, pequena empresa, fixação, carga horária, jornada de trabalho, regime de tempo parcial.  _Autonomia, Acordo coletivo do trabalho, deliberação, parcelamento, férias, cumprimento, jornada de trabalho, participação nos lucros, intervalo para repouso ou refeição,  adesão, Programa Seguro-Emprego (PSE), plano de cargos, carreiras e salários, banco de horas, trabalho a distância, remuneração, produtividade. _Critério, reajuste, multa administrativa trabalhista, contagem de prazo, ato processual. _Regulamentação, Constituição Federal (1988), garantia, eleição, representante, trabalhador, local de trabalho, competência, participação, negociação coletiva de trabalho, atuação, conciliação trabalhista. _Alteração, Lei do Trabalho Temporário, duração, Contrato de trabalho temporário, registro, Carteira de Trabalho e Previdência Social (CTPS), similaridade, garantia, Consolidação das Leis do Trabalho (CLT), inaplicação, trabalhador doméstico. _Revogação, dispositivo legal, Consolidação das Leis do Trabalho (CLT), proibição, hora extra, empregado, regime de tempo parcial, garantia, férias anuais, proibição, conversão, abono de férias, prazo processual. _Revogação, dispositivo legal, Lei do Trabalho Temporário, nulidade, cláusula de reserva, garantia, equivalência, remuneração, seguro contra acidente do trabalho.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13467/2017</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1520055</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>