<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="217" ano="2004">
  <nomeProposicao>PLP 217/2004</nomeProposicao>
  <idProposicao>270010</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>PLS 130/2003</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Organização Político-Administrativa do Estado (utilizado até a legislatura 53)</tema>
  <Ementa>Acrescenta dispositivos à Lei Complementar  nº 101, de 4 de maio de 2000, que estabelece normas de finanças públicas voltadas para a responsabilidade na gestão fiscal e dá outras providências, a fim de determinar a disponibilização, em tempo real, de informações pormenorizadas sobre a execução orçamentária e financeira da União, dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - João Capiberibe</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>AP</ufAutor>
  <partidoAutor>PSB       </partidoAutor>
  <DataApresentacao>16/11/2004</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="07/01/2005">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD). Apense a este :PLP-29/2003</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei de Responsabilidade Fiscal, critérios, garantia, transparência administrativa, gestão fiscal, disponibilidade, meio eletrônico, (INTERNET), liberação, acesso, público, informações, execução financeira, execução orçamentária, (SIAFI), despesa, gastos públicos, receita, União Federal, Estados, (DF), Municípios, autorização, cidadão, partido político, associações, sindicato, denúncia, (TCU), Ministério Público, irregularidade, aplicação de recursos.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Complementar 131/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=251352</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>