<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="28" ano="2007">
  <nomeProposicao>PLP 28/2007</nomeProposicao>
  <idProposicao>345552</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Direitos Humanos, Minorias e Cidadania; Organização Político-Administrativa do Estado (utilizado até a legislatura 53)</tema>
  <Ementa>Altera dispositivos da Lei Complementar nº 80, de 12 de janeiro de 1994, que organiza a Defensoria Pública da União e prescreve normas gerais para os Estados e Distrito Federal, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>21/03/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="28/03/2007">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Finanças e Tributação (Art. 54 RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei Orgânica da Defensoria Pública, reorganização, ampliação, função, orientação, proteção, direitos humanos, assistência judiciária gratuita, defesa, direitos invididuais, direitos coletivos, interesses difusos, criança, adolescente, idoso, pessoa portadora de deficiência, vítima, violência doméstica, acompanhamento, inquérito policial,  composição, competência, Conselho Superior da Defensoria Pública do Estado, eleições, mandato, Defensor Público, direitos, assistido, garantia, autonomia administrativa, autonomia funcional, Defensoria Pública do Estado, criação, Ouvidoria-Geral, exigência, curso de formação, candidato aprovado, concurso público, Carreira da Defensoria Pública.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Complementar 132/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=444786</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>