<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="1990" ano="2007">
  <nomeProposicao>PL 1990/2007</nomeProposicao>
  <idProposicao>366816</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Trabalho e Emprego</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre o reconhecimento formal das centrais sindicais para os fins que especifica, altera a Consolidação das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Indica o âmbito de representação e os índices de representatividade das centrais sindicais, incluindo-as  no repasse dos recursos provenientes da contribuição sindical.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>11/09/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="12/12/2007">DESPACHO ÀS EMENDAS DO SENADO FEDERAL:
Às Comissões de 
Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD); 
Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e 
Trabalho, de Administração e Serviço Público
Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário
Regime de Tramitação: Urgência art. 155 RICD c/c Art. 64 da Constituição Federal
</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>_ Reconhecimento, Central Sindical, representação, trabalhador, âmbito nacional, organização sindical, participação, negociação, fórum, órgão colegiado, órgão público, composição, comissão tripartite, requisitos, prerrogativa, percentual, representação sindical, quantidade, sindicato, base territorial, atividade econômica, trabalhador sindicalizado, Ministério do Trabalho e Emprego, fiscalização, critérios, índice, sindicalização, entidades sindicais, filiação, relação.
_ Alteração, legislação trabalhista, (CLT), destinação, contribuição sindical, trabalhador, percentual, confederação, central sindical, federação, sindicato, Conta Especial Emprego e Salário, critérios, indicação, beneficiário, créditos, cota, exação, aplicação de recursos, entidades sindicais, custeio, atividade, representação, trabalhador, Justiça.
</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11648/2008</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=501900</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>