<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="398" ano="2007">
  <nomeProposicao>MPV 398/2007</nomeProposicao>
  <idProposicao>371789</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Comunicações</tema>
  <Ementa>Institui os princípios e objetivos dos serviços de radiodifusão pública explorados pelo Poder Executivo ou outorgados a entidades de sua administração indireta, autoriza o Poder Executivo a constituir a Empresa Brasil de Comunicação - EBC, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Cria a Empresa Brasil de Comunicação (EBC) - TV Pública / TV Brasil.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>11/10/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="26/10/2007">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>_Critérios, serviço, radiodifusão pública, emissora, televisão pública, rádio, Executivo, exploração, concessão, entidade, administração indireta, prestador, televisão via cabo, televisão por assinatura, cessão, reserva, canal, Poder Público, retransmissão, utilização, Empresa Brasil de Comunicação, Governo Federal.
_ Criação, Empresa Brasil de Comunicação, televisão pública, sucessão, (Radiobrás), vinculação, Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República, sociedade anônima, empresa estatal, competência, implantação, emissora, programação, distribuição, publicidade institucional, sede, Município, Rio de Janeiro, (RJ), escritório, Cidade, Brasília, (DF), capital social, patrimônio, recursos financeiros, administração, Conselho de Administração, Conselho Fiscal, Conselho Curador, Diretoria Executiva, concurso público, contratação, servidor, pessoal, contrato por prazo determinado.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11652/2008</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=528552</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>