<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="132" ano="2007">
  <nomeProposicao>PLP 132/2007</nomeProposicao>
  <idProposicao>375562</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53)</tema>
  <Ementa>Dá nova redação ao § 3º do art. 23 da Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000, que estabelece normas de finanças públicas voltadas para a responsabilidade na gestão fiscal e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Restringe a aplicação de sanções institucionais pelo descumprimento da Lei de Responsabilidade Fiscal somente aos Poderes e órgãos que de fato não estejam observando os limites máximos da despesa com pessoal, diferenciando-se o Poder do órgão quanto à aplicação da penalidade.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>06/11/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="21/11/2007">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei de Responsabilidade Fiscal, separação, responsabilidade, Poderes Constitucionais, Governo Estadual, Prefeitura Municipal, órgão público, autarquia, descumprimento, limitação, redução, gastos públicos,  despesa pública, pessoal, manutenção, benefício, transferência voluntária, operação oficial de crédito, garantia, Estados, (DF), adimplência.</Indexacao>
  <Situacao>Diversas</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=520406</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>