<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="2502" ano="2007">
  <nomeProposicao>PL 2502/2007</nomeProposicao>
  <idProposicao>378478</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Recursos Hídricos, Minerais e Política Energética</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 9.478, de 06 de agosto de 1997,que dispõe sobre a política energética nacional, as atividades relativas ao monopólio do petróleo, institui o Conselho Nacional de Política Energética e a Agência Nacional do Petróleo. </Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Estabelece que a ANP definirá os blocos petrolíferos a serem objeto de contrato de partilha para exploração e produção de petróleo e gás natural, que será obrigatório para resguardar o interesse nacional. </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Eduardo Valverde</Autor>
  <ideCadastro>73938</ideCadastro>
  <ufAutor>RO</ufAutor>
  <partidoAutor>PT        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>28/11/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="01/09/2009">Apense-se a este o PL-5938/2009. Por oportuno, revejo o despacho aposto ao PL 2502/07 para determinar a inclusão da CFT que deverá se manifestar quanto ao mérito e à adequação financeira e orçamentária. Em conseqüência, constitua-se Comissão Especial, conforme determina o art. 34, II, do RICD, tendo em vista a competência das Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio; Minas e Energia; Finanças e Tributação (Mérito e art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54, RICD) Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário Regime de Tramitação: Urgência art. 64 CF</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei do Petróleo, (ANP), definição, obrigatoriedade, utilização, contrato, partilha, exploração, produção, petróleo, gás natural, garantia, segurança nacional, divisão, União Federal, contratante, cota-parte, lucro, reembolso, custo, atividade, ausência, propriedade, produto.</Indexacao>
  <Situacao>Diversas</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=526456</LinkInteiroTeor>
  <apensadas>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PL 4290/2008</nomeProposicao>
      <codProposicao>415583</codProposicao>
    </proposicao>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PL 4565/2008</nomeProposicao>
      <codProposicao>422088</codProposicao>
    </proposicao>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PL 5333/2009</nomeProposicao>
      <codProposicao>436976</codProposicao>
    </proposicao>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PL 5334/2009</nomeProposicao>
      <codProposicao>436985</codProposicao>
    </proposicao>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PL 5430/2009</nomeProposicao>
      <codProposicao>439044</codProposicao>
    </proposicao>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PL 5891/2009</nomeProposicao>
      <codProposicao>447291</codProposicao>
    </proposicao>
  </apensadas>
</proposicao>