<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="410" ano="2007">
  <nomeProposicao>MPV 410/2007</nomeProposicao>
  <idProposicao>382681</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Política Fundiária; Previdência e Assistência Social; Trabalho e Emprego</tema>
  <Ementa>Acrescenta artigo à Lei nº 5.889, de 8 de junho de 1973, criando o contrato de trabalhador rural por pequeno prazo, estabelece normas transitórias sobre a aposentadoria do trabalhador rural e prorroga o prazo de contratação de financiamentos rurais de que trata o § 6º do art. 1º da Lei nº 11.524, de 24 de setembro de 2007.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>28/12/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="28/05/2008">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei do Trabalho Rural, autorização, produtor rural, pessoa física, contratação, trabalhador rural, curto prazo, atividade rural, trabalhador temporário, trabalho assalariado, inscrição, filiação, simplificação, formalização, contrato de trabalho, dispensa, anotação, Carteira de Trabalho e Previdência Social, Livro de Registro, fixação, alíquota, recolhimento, contribuição previdenciária, (FGTS), direitos trabalhistas.
- Prorrogação, prazo, empregado rural, trabalhador rural, atividade rural, requerimento, aposentadoria por idade, salário mínimo, inclusão, segurado, contribuinte individual, Previdência Social, benefício previdenciário, trabalhador temporário, safra, normas, transição.
_Prorrogação, prazo, contratação, crédito rural, financiamento, dívida, produtor rural, cooperativa rural, empresa, fornecedor, insumo, produto agropecuário.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11718/2008</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=538183</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>