<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="417" ano="2008">
  <nomeProposicao>MPV 417/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>382725</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Segurança Pública</tema>
  <Ementa>Altera e acresce dispositivos à Lei nº 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que dispõe sobre registro, posse e comercialização de armas de fogo e munição, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm e define crimes.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Prorroga até 31 de dezembro de 2008 o prazo para renovação de registro de propriedade de arma de fogo.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>01/02/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="28/02/2008">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Estatuto do Desarmamento, prorrogação, prazo, renovação, registro, propriedade, requisitos, avaliação psicológica, capacidade técnica, manuseio,  autorização, porte de arma, Auditor-Fiscal, Secretaria da Receita Federal do Brasil, Auditor-Fiscal do Trabalho, isenção, taxas, instituição pública, registro, renovação, Certificado de Registro de Arma de Fogo.  
_Autorização, estabelecimento de ensino, policial, aquisição, insumos, máquinas, munição, exclusividade, utilização, atividade, redução, limite de idade, aquisição, arma de fogo, servidor público, agente, (ABIN), Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República, polícia legislativa, Câmara dos Deputados, Senado, guarda prisional, guarda portuária, membros, escolta, preso, Auditor-Fiscal, Receita Federal do Brasil.  
_Prazo, obrigatoriedade, proprietário, arma de fogo, solicitação, registro, apresentação, declaração, característica, propriedade, autorização, entrega, armas, indenização.  
_ Competência, Ministério da Justiça, fixação, critérios, credenciamento, pessoal, Polícia Federal, comprovação, avaliação psicológica, capacidade técnica, manuseio, arma de fogo, normas, cobrança, honorários, redução, valor, taxas, registro, expedição, renovação, porte de arma, Certificado de Registro de Arma de Fogo.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11706/2008</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=538191</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>