<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="413" ano="2008">
  <nomeProposicao>MPV 413/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>382688</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Previdência e Assistência Social; Tributação</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre medidas tributárias destinadas a estimular os investimentos e a modernização do setor de turismo, a reforçar o sistema de proteção tarifária brasileiro, a estabelecer a incidência de forma concentrada da Contribuição para o PIS/PASEP e da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS na produção e comercialização de álcool, altera o art. 3º da Lei nº 7.689, de 15 de dezembro de 1988, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Aumenta para 15% (quinze por cento) a alíquota da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL) das pessoas jurídicas de seguros privados, capitalização e instituições financeiras e para 9% (nove por cento) das demais pessoas jurídicas. Altera as Leis nºs 10.865, de 2004; 11.488, de 2007; 9.718, de 1998; 11.196, de 2005; 10.637, de 2002 e 10.833, de 2003.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>03/01/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="20/02/2008">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Autorização, pessoa jurídica, atividade turística, empresa de hotelaria, hotel, utilização, depreciação acelerada, bens móveis, ativo imobilizado, apuração, Imposto de Renda, fixação, pagamento, alíquota ad rem, tarifas, Imposto de Importação, mercadoria, produto têxtil, confecção, bebida, material plástico, borracha, ferramenta, material hospitalar, instrumento, ótica, fotografia, Nomenclatura Comum do Mercosul, equiparação, tratamento tributário, incidência, Imposto de Renda na Fonte, (PIS-Pasep), (Cofins), remessa, exterior, pagamento, afretamento, arrendamento, aluguel, embarcação, navio, transporte fluvial, transporte marítimo, turismo, serviços turísticos, âmbito internacional, correção, código, tabela, (TIPI), veículo automotor, transporte escolar, inclusão, educação básica, zona rural.
_ Suspensão, exigibilidade, (PIS-Pasep), (Cofins), receita, aluguel, máquinas, equipamentos, obra, infra-estrutura, beneficiário, (Reidi).  
_ Autorização, restituição, compensação, débito fiscal, valor, retenção na fonte, (PIS-Pasep), (Cofins).  
_ Alteração, legislação tributária federal, concentração, incidência, (PIS-Pasep), (Cofins), fixação, alíquota, produção, produtor, importador, álcool, redução, alíquota zero, comercialização, venda a atacado, venda a varejo, opção, regime especial, alíquota ad rem.  
_ Suspensão, incidência, (PIS - Pasep), (Cofins), venda, cana-de-açúcar, fixação, alíquota, produção, industrialização, álcool, encomenda, obrigatoriedade, instalação, medidor de vazão, controle, fiscalização, Secretaria da Receita Federal do Brasil, critérios, cobrança, contribuição social, comercialização, Zona Franca de Manaus, substituição tributária.  
_ Alteração, legislação tributária federal, aumento, tributo federal, alíquota, (CSLL), pessoa jurídica, seguro privado, capitalização, instituição financeira, bancos.
_ Revogação, dispositivos, Lei de Benefícios da Previdência Social, depósito recursal, caráter obrigatório, contribuição previdenciária, tributos.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11727/2008</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=538187</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>