<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="418" ano="2008">
  <nomeProposicao>MPV 418/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>383657</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Indústria, Comércio e Defesa do Consumidor (utilizado até a legislatura 53); Desenvolvimento Regional; Tributação</tema>
  <Ementa>Altera as Leis nºs 11.508, de 20 de julho de 2007, que dispõe sobre o regime tributário, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exportação, e 8.256, de 25 de novembro de 1991, que cria áreas de livre comércio nos municípios de Pacaraima e Bonfim, no Estado de Roraima, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Revoga o art. 24 da Lei nº 11.508, de 2007; define licitação internacional interpretando o art. 5º da Lei nº 8.032, de 1990; estabelece que a Área de Livre Comércio de Pacaraima passa a denominar-se Área de Livre Comércio de Boa Vista e fixa a cobrança de Taxa de Serviço Administrativo pela SUFRAMA. Propõe incentivo regional para empresas instaladas em ZPEs.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>15/02/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="29/02/2008">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração,  regime tributário, (ZPE), fixação, prazo, caducidade, conclusão, obra, implantação, empresa, competência, Conselho Nacional das Zonas de Processamento de Exportação, delegação de competência, Executivo, controle, critérios, criação, habilitação, beneficiário, aprovação, projeto, instalação, funcionamento, suspensão, imposto de importação, (IPI), (Cofins), (PIS-Pasep), (AFRMM), importação, aquisição, mercadoria, responsabilidade tributária, penalidade, infrator.  
_ Restrição, importação, bens usados, autorização, exclusividade, aquisição, mercadoria, atendimento, necessidade, atividade, empresa, definição, beneficiário, regime tributário, exigência, pagamento, impostos, contribuição social, bens, produção, (ZPE), comercialização, mercado interno, obrigatoriedade, atendimento, legislação, câmbio, capital estrangeiro.  
_ Definição, licitação internacional, realização, pessoa jurídica, direito público, direito privado, setor público, inciativa privada, alteração,  autorização, Executivo, demarcação, área, município, Boa Vista, Bonfim, (RR), funcionamento, Área de Livre Comércio de Boa Vista, exclusão, bebida alcóolica, isenção fiscal, (IPI), fixação, cobrança, Taxa de Serviço Administrativo, destinação, custeio, (Suframa).</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11732/2008</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=542979</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>