<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="3021" ano="2008">
  <nomeProposicao>PL 3021/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>387129</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Previdência e Assistência Social</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social, regula os procedimentos de isenção de contribuições para a seguridade social e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>17/03/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 64 CF</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="18/08/2008">Deferida, em parte, a solicitação do REQ 3065/08. Apensados, então, os PLs 7.225/2002 e 3.021/2008 ao PL 7.494/2006. Em razão dessas apensações, foi transferido o despacho inicial aposto ao PL 3.021/2008 ao PL 7.494/2006, sujeitando-se este à seguinte distribuição: CEC, CSSF, CFT (mérito e art. 54) e CCJC (art. 54). Proposições sujeitas à apreciação conclusiva pelas comissões - Art. 24, II. Regime de tramitação: prioridade.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Requisitos, caracterização, certificação, entidade filantrópica, entidade beneficente, entidade sem fins lucrativos, proibição,  restrição, atendimento, categoria, classe, associado, cumprimento, prazo, atendimento ambulatorial, saúde, internação, hospital, (SUS), educação, instituição educacional, universidade, bolsa de estudo, assistência social, obrigatoriedade, inscrição, (SUAS), Conselho Estadual, substituição, (CEBAS), beneficiário, requerimento, competência, Ministério da Saúde, Ministério da Educação, Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome, redistribuição, processo, renovação, cancelamento, recurso administrativo, Ministério da Previdência Social, (CNAS), Ministérios, área, atuação, concessão, isenção previdenciária, contribuição social, contribuição previdenciária, seguridade social, entidade certificadora, remessa, informações, fiscalização, Secretaria da Receita Federal do Brasil, entidade certificada, competência, representação, irregularidade, usuário, Ministério Público, órgão público, gestão, estados, municípios, Receita Federal, normatização, Ministério da Fazenda.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Arquivada</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=545340</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>