<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="306" ano="2008">
  <nomeProposicao>PLP 306/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>394079</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>PLS 121/2007</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Saúde</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre os valores mínimos a serem aplicados anualmente por Estados, Distrito Federal, Municípios e União em ações e serviços públicos de saúde, os critérios de rateio dos recursos de transferências para a saúde e as normas de fiscalização, avaliação e controle das despesas com saúde nas três esferas de governo.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Regulamenta os §§ 2º e 3º do art. 198 da Constituição Federal de 1988 (texto da Emenda Constitucional nº 29, de 2000).
Cria a Contribuição Social para a Saúde (CSS). (Redação do Substitutivo).</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - Tião Viana</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>AC</ufAutor>
  <partidoAutor>PT        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>12/05/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="13/05/2008">Às Comissões de Seguridade Social e Família; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>_ Regulamentação, Constituição Federal, Saúde, fixação, limite mínimo, União Federal, Estados, (DF), Municípios, aplicação de recursos, serviços públicos, serviço de saúde,  área, atuação, (SUS), percentual, receita corrente bruta, receita tributária, transferência financeira, rateio, recursos públicos, necessidade, população, redução, desigualdade regional, proibição, limitação, empenho da despesa, movimentação financeira, transferência direta, recursos financeiros, Fundo Nacional de Saúde, Fundo de Saúde, aprovação, Conselho Nacional de Saúde.
_ Exigência, órgão público, saúde, hospital público, divulgação, meio eletrônico, transparência administrativa, prestação de contas, registro contábil, Tribunal de Contas, fiscalização, controle, despesa, aplicação de recursos, gastos públicos, recursos orçamentários, serviço de saúde, penalidade, autoridade, infrator, descumprimento, limite mínimo, Código Penal, Lei dos Crimes de Responsabilidade, Lei da Improbidade Administrativa, revogação, dispositivos, Lei Orgânica da Saúde.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Complementar 141/2012</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=562356</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>