<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="3452" ano="2008">
  <nomeProposicao>PL 3452/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>396209</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre a criação da Carreira de Desenvolvimento de Políticas Sociais, sobre a criação de cargos de Analista Técnico e de Agente Executivo da Superintendência de Seguros Privados - SUSEP, sobre a transformação de cargos na Agência Nacional de Vigilância Sanitária - ANVISA, altera o Anexo I da Lei nº 10.871, de 20 de maio de 2004, para adaptar os quantitativos de cargos da ANVISA, a Lei nº 11.539, de 8 de novembro de 2007, que dispõe sobre a Carreira de Analista de Infra-Estrutura e sobre o cargo isolado de provimento efetivo de Especialista em Infra-Estrutura Sênior, e altera a Lei nº 11.526, de 4 de outubro de 2007, para prever a fórmula de pagamento de cargo em comissão ocupado por militar.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>26/05/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Prioridade</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="26/05/2008">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Finanças e Tributação (Art. 54 RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência art. 64 CF</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Criação, Carreira de Desenvolvimento de Políticas Sociais, cargo de carreira, Analista Técnico, nível superior, exercício profissional, lotação, remuneração, vencimentos, gratificação de desempenho, avaliação de desempenho, progressão funcional, promoção, servidor, jornada de trabalho, competência, atividade social, Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão, concurso público.
_ Criação, cargo de carreira, Analista Técnico, Agente Executivo, Quadro de Pessoal, (Susep), transformação, cargo efetivo, (Anvisa), aumento, quantidade, Técnico Administrativo.
_ Alteração, Carreira de Analista em Infra-Estrutura, servidor, recebimento, (GDAIE), órgão público, Administração Pública Federal, entidade, autarquia, fundação, avaliação de desempenho.
_ Alteração,servidor público civil, servidor público militar, empregado público, opção, remuneração, cargo efetivo, cargo em comissão.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12094/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=568068</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>