<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="374" ano="2008">
  <nomeProposicao>PLP 374/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>397936</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53); Política Fundiária</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre o aperfeiçoamento dos instrumentos de seguro rural para a proteção da produção agrícola, pecuária, aqüícola e de florestas no Brasil, mediante a instituição de mecanismos para fazer frente a catástrofes decorrentes de eventos da natureza e de doenças e pragas, incluindo subvenção econômica, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Autoriza as seguradoras privadas a constituirem "Fundo de Catástrofe" para cobertura das operações de seguro rural contra efeitos climáticos catastróficos, em substituição ao FESR. Altera a Lei nº 10.823, de 2003; e revoga dispositivos da Lei nº 8.171, de 1991 e do Decreto-Lei nº 73, de 1966.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>30/05/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="04/06/2008">Às Comissões de Agricultura, Pecuária, Abastecimento e Desenvolvimento Rural; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Autorização, União Federal, concessão, subvenção econômica, consórcio, sociedade seguradora, resseguradora, capitalização, fundo, atendimento, cobertura, seguro rural, seguro agrícola, seguro pecuário, pecuária, aquicultura, floresta, riscos, perda, produção rural, produção agropecuária, danos, clima, enchente, seca, praga, doença animal, plantas, isenção fiscal, imposto de renda, lucro líquido, retenção na fonte, rendimento, aplicação financeira, (CSLL), (Cofins), (PIS-Pasep), requisitos, deveres, direitos, contratação, resseguro, operação financeira, competência, órgão fiscalizador, órgão regulador.  
_Autorização, União Federal, garantia, responsabilidade solidária, cobertura, riscos, seguro rural, Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, atestado, emissão, título, responsabilidade, Tesouro Nacional, depósito, instituição financeira oficial federal, penalidade, infração, sociedade seguradora, administrador, prazo, extinção, Fundo de Estabilidade do Seguro Rural.  
_Alteração, lei federal, exigência, sociedade seguradora, participação, consórcio, vinculação, subvenção econômica, prêmio, seguro rural. </Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Complementar 137/2010</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=571129</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>