<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="3674" ano="2008">
  <nomeProposicao>PL 3674/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>403395</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53)</tema>
  <Ementa>Cria o Fundo Soberano do Brasil - FSB, dispõe sobre sua estrutura, fontes de recursos e aplicações, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Fundo para aplicação de ativos e fomento a investimentos de interesse nacional no exterior.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>03/07/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="04/07/2008">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público;Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD);Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência art. 64 CF</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Criação, Fundo Soberano do Brasil, vinculação, Ministério da Fazenda, promoção, investimento, ativo, país, Brasil, exterior, formação, poupança, investimento público, prevenção, ciclo orçamentário, economia, fomento, projeto, interesse, país, depósito, conta especial, banco oficial, âmbito federal, proibição, concessão, garantia, regulamentação, decreto,  recursos, Tesouro Nacional,  ações, sociedade de economia mista, resultado, aplicação financeira, União Federal, participação, cota única, Fundo Fiscal de Investimento e Estabilização, constituição, instituição financeira oficial federal, normas, estatuto, encaminhamento, demonstração contábil, Congresso Nacional.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11887/2008</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=583435</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>