<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="443" ano="2008">
  <nomeProposicao>MPV 443/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>413095</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53)</tema>
  <Ementa>Autoriza o Banco do Brasil S.A. e a Caixa Econômica Federal a constituírem subsidiárias e a adquirirem participação em instituições financeiras sediadas no Brasil, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Medida Provisória apelidada de "MP Anticrise II", que autoriza a compra de bancos e outras instituições financeiras em dificuldades. Cria a empresa Caixa - Banco de Investimentos S.A.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>22/10/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="18/12/2008">(Emendas do SF ao PLV 30/2008)Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Autorização, Banco do Brasil, (CEF), criação, subsidiária integral, sociedade controlada, aquisição, ações, controle acionário, participação, incorporação, empresa pública, empresa privada, sede, país, Brasil, instituição financeira oficial, banco particular, empresa, seguradora, capitalização, previdência privada, complementação, atividade, sistema financeiro, contratação, avaliador, observação, preço de mercado, dispensa, licitação, operação financeira, banco oficial, (Bacen), operação, moeda, país estrangeira, variação, câmbio.
_Autorização, (CEF), criação, empresa, banco de investimento, sociedade por ações,  subsidiária integral, exploração, atividade, investimento, operação financeira.
</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11908/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=606509</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>