<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="447" ano="2008">
  <nomeProposicao>MPV 447/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>416057</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Previdência e Assistência Social; Tributação</tema>
  <Ementa>Altera a Medida Provisória nº 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, a Lei nº 10.637, de 30 de dezembro de 2002, a Lei nº 10.833, de 29 de dezembro de 2003, a Lei nº 8.383, de 30 de dezembro de 1991, a Lei nº 11.196, de 21 de novembro de 2005, a Lei nº 8.212, de 24 de julho de 1991, e a Lei nº 10.666, de 8 de maio de 2003, para alterar o prazo de pagamento dos impostos e contribuições federais que especifica.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Amplia o prazo de pagamento da Contribuição para o PIS/Pasep, Cofins, IPI, Imposto de Renda Retido na Fonte e do prazo para recolhimento das contribuições previdenciárias.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>17/11/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="30/03/2009">Emendas do SF ao PLV 1/2009.Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Medida Provisória, legislação tributária federal, Lei do Bem, Lei Orgânica da Seguridade Social, aumento, ampliação, prazo, pagamento, recolhimento, tributo federal, impostos, contribuição social, (PIS), (Pasep), (Cofins), (IPI), Imposto de Renda Retido na Fonte, (INSS), contribuição previdenciária,contribuição patronal.
_ Aumento, ampliação, prazo, recolhimento, contribuição previdenciária, contribuição social, cota patronal, segurado, empregado, trabalhador avulso, contribuinte individual, prestação de serviço, empresa, contratação, terceirização, cessão, mão-de-obra, cooperativa de trabalho, empregador rural, aquisição, produto rural, revogação, legislação.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11933/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=614542</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>