<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="449" ano="2008">
  <nomeProposicao>MPV 449/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>419290</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Tributação</tema>
  <Ementa>Altera a legislação tributária federal relativa ao parcelamento ordinário de débitos tributários, concede remissão nos casos em que especifica, institui regime tributário de transição, e dá outras providências. </Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Parcela dívidas de pequeno valor, correspondente a R$ 10.000,00 (dez mil reais), vencidas até 31 de dezembro de 2005; reduz e agiliza o contencioso tributário; cria o Conselho Administrativo de Recursos Fiscais; autoriza o reconhecimento de ofício da prescrição dos créditos tributários; dispõe sobre a baixa de inscrições no CNPJ. Conhecida como MP DAS DÍVIDAS ou do Super-Refis.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>04/12/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="04/05/2009">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Unificação, legislação tributária federal, parcelamento, pagamento, dívida, contribuinte, Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, Secretaria da Receita Federal do Brasil, aproveitamento, indevido, crédito, (IPI), (Refis), Parcelamento Especial, redução, multa fiscal, juros, remissão, débito fiscal, débito previdenciário, contribuição social, prazo determinado, limite máximo, criação, Regime Tributário de Transição, empresa, apresentação, balanço, natureza contabil, contabilidade, apuração, base de cálculo, tributo federal, imposto de renda, contribuinte, pessoa jurídica, (CSLL), (Pis - Pasep), (Cofins), prêmio, emissão, debêntures.
 _Competência, Secretaria da Receita Federal do Brasil, unificação, Conselho de Contribuintes, Câmara Superior de Recursos Fiscais, criação, Conselho Administrativo de Recursos Fiscais, julgamento, processo administrativo fiscal, recurso de ofício, recurso voluntário, tributos,  reconhecimento, prescrição, crédito tributário, centralização, cobrança, Dívida Ativa, adjudicação, ações, pagamento, débito, sociedade empresária, baixa, empresa, (CNPJ), limite mínimo, isenção, imposto de renda na fonte, prêmio, loteria.
_ Autorização, União Federal, concessão, subvenção, produtor, cana-de-açucar, Região Nordeste, aquisição, açucar, usina açucareira.




</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11941/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=634959</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>