<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="451" ano="2008">
  <nomeProposicao>MPV 451/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>420746</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Tributação; Viação e Transportes</tema>
  <Ementa>Altera a legislação tributária federal, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera as faixas da Tabela Progressiva Mensal do Imposto de Renda da Pessoa Física, criando duas alíquotas: 7,5% (sete e meio por cento) e 22,5% (vinte e dois e meio por cento); concede subvenção econômica às micro e pequenas empresas e às empresas de aqüicultura e pesca dos municípios catarinenses em estado de calamidade pública ou estado de emergência, em decorrência das chuvas. Altera a Lei do DPVAT para estabelecer a indenização por invalidez permanente, parcial, completa e incompleta, e invalidez permanente total; dentre outras alterações.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>16/12/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="11/02/2009">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Manutenção, Registro Especial, Secretaria da Receita Federal do Brasil, contribuinte, pessoa jurídica, imunidade tributária, comercialização, importação, aquisição, papel, impressão, livro, jornal, periódico, penalidade, descumprimento, critérios, cancelamento.  
_Alteração, legislação tributária federal, isenção fiscal, imposto de renda, pessoa jurídica, pessoa física, (CSLL), desoneração tributária, redução, alíquota zero, (Pis-Pasep), (Cofins), receita, pagamento (ICMS), (ISS), programa, concessão, crédito, incentivo, solicitação, documento fiscal, nota fiscal, aquisição, mercadoria, serviço.  
_Inexigibilidade, regularidade fiscal, operação de crédito, empréstimo, instituição financeira pública, prazo determinado, exclusão, base de cálculo, (Pis-Pasep), (Cofins), tributação, receita, transferência, contribuinte, (ICMS), exportação.  
_ Critérios, tributação, bebida, receita, administração, empreitada, subempreitada, construção civil. 
_Redução, alíquota, (Pis-Pasep), (Cofins), indústria, Área de Livre Comércio, exportação, equiparação, Zona Franca de Manaus, alteração, Lei do Bem, exclusão, incidência, venda, álcool, consumo, industrialização.
_Prorrogação, prazo, redução, alíquota zero, imposto de renda na fonte, pagamento, pessoa jurídica estrangeira, arrendamento mercantil, motor, aeronave, empresa de transporte aéreo.
_Alteração, tabela progressiva mensal, criação, faixa, alíquota, imposto de renda, pessoa física.
_Autorização, União Federal, concessão, subvenção econômica, empréstimo, (BNDES), microempresa, pequena empresa, empresa, aqüicultura, pesca, pescado, municípios, Estado, (SC), decretação, estado de calamidade pública, estado de emergência, inundação.
_Alteração, Lei do DPVAT, autorização, (CNSP), fixação, valor, emissão, cobrança, apólice, seguro DPVAT, cobertura, indenização, invalidez permanente, danos físicos, simplificação, tabela, percentual, valor, proibição, reembolso, clínica, hospital particular, convênio, (SUS), despesa, assistência médico-hospitalar, autorização, (IML),  fornecimento, vítima, laudo, lesão.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11945/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=634961</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>