<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="450" ano="2008">
  <nomeProposicao>MPV 450/2008</nomeProposicao>
  <idProposicao>420066</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53); Recursos Hídricos, Minerais e Política Energética</tema>
  <Ementa>Autoriza a União a participar de Fundo de Garantia a Empreendimentos de Energia Elétrica - FGEE; altera o § 4º do art. 1º da Lei nº 11.805, de 6 de novembro de 2008; dispõe sobre a utilização do excesso de arrecadação e do superávit financeiro das fontes de recursos existentes no Tesouro Nacional; altera o art. 1º da Lei nº 10.841, de 18 de fevereiro de 2004; e autoriza a União a repassar ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES recursos captados junto ao Banco Internacional para a Reconstrução e o Desenvolvimento - BIRD.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>10/12/2008</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="08/05/2009">Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Autorização, União Federal, participação, Fundo de Garantia a Empreendimentos de Energia Elétrica, prestação de garantia, participação, empresa estatal, setor elétrico, construção, operação, usina hidrelétrica, empreendimento, energia elétrica, (PAC),  patrimônio, fundo, autorização, integralização, cota, dinheiro, título da dívida pública, participação minoritária, ações, sociedade de economia mista, gestão, administração, instituição financeira oficial federal, estatuto, transferência, saldo, exercício financeiro, resgate, dissolução, patrimônio de afetação.
_ Alteração, autorização, União Federal, crédito, (BNDES), recursos públicos, financiamento, projeto, investimento, garantia, Tesouro Nacional, remuneração, custo, captação, critérios, Ministro, Ministério da Fazenda, destinação, excesso, arrecadação, superavit financeiro, amortização, dívida pública, 
_ Alteração, reabertura, prazo, autorização, União Federal, permuta, Certificado Financeiro do Tesouro, capitalização,  fundo de pensão, fundo de previdência, administração estadual.
_ Autorização, União Federal, repasse, (BNDES), operação de crédito, recursos financeiros, (BIRD), </Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 11943/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=624328</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>