<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="460" ano="2009">
  <nomeProposicao>MPV 460/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>428250</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Comunicações; Desenvolvimento Urbano e Trânsito; Tributação</tema>
  <Ementa>Dá nova redação aos arts. 4º e 8º da Lei nº 10.931, de 2 de agosto de 2004, que tratam de patrimônio de afetação de incorporações imobiliárias, dispõe sobre o tratamento tributário a ser dado às receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de construção de moradias firmados dentro do Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV, atribui à Agência Nacional de Telecomunicações - ANATEL as atribuições de apurar, constituir, fiscalizar e arrecadar a Contribuição para o Fomento da Radiodifusão.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera as Leis nºs 11.196, de 2005; e 11.652, de 2008.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>31/03/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="08/07/2009">(EMENDAS do SF ao PLV nº 12/2009)Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, tratamento fiscal, regime especial, regime tributário, desoneração tributária, unificação, tributos, empresa de construção, incorporadora imobiliária, projeto, imóvel residencial, unidade habitacional, interesse social, Programa Minha Casa, Minha Vida,  redução, alíquota, percentual, imposto de renda, pessoa jurídica, (CSLL), (Cofins), (PIS-Pasep), exclusão, compensação, construtor, prazo, pagamento, extensão, prazo, exercício financeiro, investimento, informatização, aquisição, hardware, software, titular, automação, cartório de registro de imóvel, meio eletrônico, comprovação, inscrição, gastos, livro caixa.  
_ Desoneração tributária, alíquota zero, receita bruta, (Cofins), mercado interno, importador, fabricante, motocicleta, limite máximo, potência, motor, exceção, revendedor.  
_ Alteração, Lei do Bem,  aumento, percentual, base de cálculo, alíquota, (Pis-Pasep), (Cofins), fabricante, cigarro, aumento, preço, redução, consumo, fumo.  
_Alteração, competência,  (Anatel), planejamento, acompanhamento, execução, cobrança, recolhimento, arrecadação, administração, tributação, Contribuição para o Fomento da Radiodifusão Pública, percentual, retribuição, repasse, Empresa Brasil de Comunicação S.A., extensão, prazo, pagamento, contribuição.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12024/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=642987</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>