<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PEC       " numero="351" ano="2009">
  <nomeProposicao>PEC 351/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>430472</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>PEC 12/2006</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Proposta de Emenda à Constituição</tipoProposicao>
  <tema>Direito Civil e Processual Civil; Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53); Tributação</tema>
  <Ementa>Altera o art. 100 da Constituição Federal e acrescenta o art. 97 ao Ato das Disposições Constitucionais Transitórias, instituindo regime especial de pagamento de precatórios pelos Estados, Distrito Federal e Municípios.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Proposta chamada de "PEC DOS PRECATÓRIOS". 
 Altera a Constituição Federal de 1988. 
</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - Renan Calheiros</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>AL</ufAutor>
  <partidoAutor>PMDB      </partidoAutor>
  <DataApresentacao>14/04/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Especial</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="15/04/2009">À Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania, nos termos do art. 202 do Regimento Interno. Apensem-se a esta as PECs nºs 116/03, 250/04, 290/04, 467/05, e suas respectivas apensadas. Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Especial</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Constituição Federal, normas, pagamento, precatório, dívida, Fazenda Pública Federal, Fazenda Pública Estadual, (DF), Fazenda Pública Municipal, ordem cronológica, pagamento, prioridade, crédito de natureza alimentícia, idoso, posibilidade, exceção, depósito parcial, inclusão, previsão orçamentária, quitação, integralidade, débito, observação, capacidade econômica, entidade, direito público, consignação, Judiciário, dotação orçamentária, execução judicial, crime de responsabilidade, omissão, retardamento, presidente, tribunal, exame, Conselho Nacional de Justiça, observação, compensação fiscal, abatimento, créditos, Fazenda Pública, lei complementar, normatização, regime especial, receita corrente, receita líquida, encargos, prazo, liquidação.
_ Alteração, Ato das Disposições Constitucionais Transitórias, normas, transição, legislação, estados, (DF), municípios, administração direta, administração indireta, pagamento, precatório, regime especial, opção, depósito, conta especial, cálculo, percentual, receita corrente, prazo determinado, saldo, valor real, débito, moeda corrente, índice econômico, correção monetária, juros, caderneta de poupança, exclusão, juros compensatórios, amortização, modalidade, leilão, pagamento à vista, proibição, retorno, recursos financeiros, conta, movimentação, entidade, devedor, homologação, quitação, tribunal, expedição, atraso, liberação, determinação, sequestro, conta bancária, limite máximo, inadimplência, responsabilidade fiscal, Chefe, Executivo, implantação, exercício financeiro seguinte, promulgação, Emenda Constitucional.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Emenda Constitucional 62/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=647309</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>