<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="462" ano="2009">
  <nomeProposicao>MPV 462/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>434563</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53); Indústria, Comércio e Defesa do Consumidor (utilizado até a legislatura 53); Administração Pública; Direitos Humanos, Minorias e Cidadania; Viação e Transportes</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre a prestação de apoio financeiro pela União aos entes federados que recebem recursos do Fundo de Participação dos Municípios - FPM, no exercício de 2009, com o objetivo de superar dificuldades financeiras emergenciais, e dá outras providências. 
</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera a Lei nº 11.786, de 2008, que autoriza a União a participar do Fundo de Garantia para a Construção Naval - FGCN; altera a Medida Provisória nº 453, de 2009, que trata da ampliação de limites operacionais do BNDES; altera a Lei nº 11.882, de 2008, que trata das operações de redesconto pelo Banco Central do Brasil e altera a Lei nº 10.836, de 2004, que cria o Programa Bolsa Família.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>15/05/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="16/09/2009">EMENDAS DO SF AO PLV Nº 13/2009Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Critérios, União Federal, repasse, transferência, recursos financeiros, apoio financeiro, Municípios, participação, (FPM), destinação, cobertura, dificuldade, emergência, Prefeitura, redução, arrecadação.  
_ Alteração,  aumento, participação, União Federal, Fundo de Garantia para a Construção Naval, integralização, cota, autorização, decreto, utilização, moeda, título público, participação, ações, sociedade de economia mista, criação, Comitê de Participação no Fundo de Garantia para a Construção Naval, garantia, riscos, crédito, financiamento, construção, produção, embarcação, estaleiro, plataforma, exploração, petróleo, equipamento, perfuração, exigência, contragarantia, seguro garantia, patrimônio, afetação, cobertura, isenção, imposto de renda na fonte, rendimento, fundo.  
_Alteração,  autorização, (BNDES), utilização, indexador, cotação, dólar, alienação, título da dívida pública mobiliária federal, custo, crédito, empréstimo, renegociação, operação de crédito.  
_Alteração, repasse, recursos financeiros, empréstimo, (BACEN), moeda estrangeira, vinculação, variação cambial.  
_Exclusão, crédito, redesconto, empréstimo, (BACEN), decretação, intervenção, liquidação extrajudicial, falência, instituição financeira, bancos.  
_Alteração, Lei do Programa Bolsa Família, criação, Índice de Gestão Descentralizada, obrigatoriedade, União Federal, repasse, Estados, (DF), Municípios, recursos financeiros, descentralização, gestão, execução, programa, exigência, prestação de contas.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12058/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=656671</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>