<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5245" ano="2009">
  <nomeProposicao>PL 5245/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>434938</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Educação; Saúde</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre a concessão de Bônus Especial de Desempenho Institucional - BESP/DNIT aos servidores do Departamento Nacional de Infra-Estrutura de Transportes - DNIT, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera a Lei nº 10.997, de 2004, reabrindo prazo para opção pela Carreira do Seguro Social. Altera a Lei nº 11.907, de 2009, para estender o  Adicional por Plantão Hospitalar - APH, aos servidores dos seguintes hospitais vinculados ao Ministério da Saúde: Hospital Geral de Jacarepaguá (HGJ), Hospital do Andaraí (HGA), Hospital de Ipanema (HGI), Hospital da Lagoa (HGL) e do Instituto Nacional de Câncer (INCA). </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>19/05/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="20/05/2009">Às Comissões de Educação e Cultura; Trabalho, de Administração e Serviço Público; Finanças e Tributação (Art. 54 RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência art. 64 CF</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Concessão, Bônus, desempenho funcional, servidor, (DNIT), Carreira de Infra-Estrutura de Transportes, Carreira de Suporte à Infra-Estrutura de Transportes, Analista Administrativo, Técnico Administrativo, Plano Especial de Cargos, pagamento, parcela única, mês, junho, antecipação, disponibilidade orçamentária, requisitos, promoção.  
_ Alteração,  prorrogação, prazo, opção, servidor, lotação, (INSS), Carreira do Seguro Social.  
_ Alteração,  inclusão, beneficiário, Adicional por Plantão Hospitalar, servidor, hospital público, vinculação, Ministério da Saúde.  
_ Autorização, (FNDE), concessão, bolsa de estudo, aluno, professor, projeto, programa, ensino, extensão, atendimento, população, comunidade indígena, quilombola, campo, zona rural, instituição federal de ensino, estudante universitário, curso de graduação.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12155/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=657339</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>