<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5417" ano="2009">
  <nomeProposicao>PL 5417/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>438409</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53)</tema>
  <Ementa>Cria o Fundo Soberano Social do Brasil - FSSB e dispõe sobre sua estrutura, fontes de recursos e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Estabelece que o FSSB incorporará três outros fundos: Fundo de Desenvolvimento Social da Previdência para o Segurado Especial, o Fundo de Desenvolvimento Social da Saúde e o Fundo de Desenvolvimento Social da Educação.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Pedro Eugênio</Autor>
  <ideCadastro>74556</ideCadastro>
  <ufAutor>PE</ufAutor>
  <partidoAutor>PT        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>10/06/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="28/10/2009">Novo Despacho: Comissão Especial: CTASP, CDEIC, CEC, CSSF, CME, CFT (mérito e art. 54, RICD) e CCJC (art. 54, RICD) - Apreciação: proposição sujeita à apreciação do Plenário - Regime de Tramitação: Prioridade].</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Criação, Fundo Soberano Social do Brasil, vinculação, Ministério da Fazenda, promoção, investimento, ativo, país, Brasil, exterior, formação, poupança, investimento público, financiamento, projeto, interesse público, exclusividade, área, previdência social, saúde, educação, recursos financeiros, receita líquida, venda, petróleo, gás natural, securitização, contrato, exploração, derivado de petróleo, receita tributária, aplicação financeira, criação, conselho deliberativo, União Federal, cotista, cota única, Fundo de Desensolvimento Social, encaminhamento, relatório, desempenho, Congresso Nacional, demonstração contábil.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Arquivada</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=664015</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>