<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="464" ano="2009">
  <nomeProposicao>MPV 464/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>438197</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53); Tributação</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre a prestação de auxílio financeiro pela União aos Estados, ao Distrito Federal e aos Municípios, no exercício de 2009, com o objetivo de fomentar as exportações do País, e sobre a participação da União em fundos garantidores de risco de crédito para micro, pequenas e médias empresas.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>10/06/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="14/10/2009">(Projeto de Lei de Conversão 14, de 2009)Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Auxílio financeiro, entrega, União Federal, repasse, recursos financeiros, Estados, (DF), Municípios,  fomento, exportação, valor, proporcionalidade, coeficiente individual de participação, definição, (Confaz), percentual, rateio, parcela, (ICMS), dedução, dívida vencida, ausência, pagamento, utilização, (CFT), prazo, inalienabilidade, remuneração, taxas, débito, Tesouro Nacional, compensação, crédito, diferença, depósito, conta bancária, beneficiário, Ministério da Fazenda, normas, informações, participante, aproveitamento, crédito tributário, exportador.
_Autorização, União Federal, participação, sócio cotista, fundos, garantia, riscos, crédito, financiamento, microempreendedor, microempresa, empresa de pequeno porte, média empresa, profissional autônomo, aquisição, bens de capital, cota, fundos de garantia, investimento, direito creditório, regulamentação, decreto, exclusão, aval, responsabilidade patrimonial, limitação, bens, direitos, criação, gestão, administração, instituição financeira, empresa controlada, criação, conselho, participação, órgão colegiado, composição, regulamentação, Executivo, não-incidência, imposto de renda na fonte, integração, base de cálculo, dissolução, distribuição, patrimônio, necessidade, quitação, débitos, critérios, opção, bancos, (FGPC).</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12087/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=663669</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>