<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="465" ano="2009">
  <nomeProposicao>MPV 465/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>440177</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53); Tributação</tema>
  <Ementa>Autoriza a concessão de subvenção econômica ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, em operações de financiamento destinadas à aquisição e produção de bens de capital e à inovação tecnológica, altera as Leis nºs 10.925, de 23 de julho de 2004, e 11.948, de 16 de junho de 2009, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>30/06/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="30/10/2009">Emendas do SF ao PLV 15/09.Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>_ Autorização, União Federal, concessão, subvenção econômica, (BNDES), equalização de taxas de juros, operação financeira, financiamento, destinação, aquisição, produção, bens de capital, inovação tecnológica, empresa, exigência, comprovação, responsabilidade, utilização, recursos financeiros, apresentação, declaração, critérios, beneficiário, contratação, empréstimo, normas, Conselho Monetário Nacional, regulamentação, metodologia, Ministério da Fazenda.  
_ Alteração, legislação tributária federal, prorrogação, prazo, desoneração tributária, redução, alíquota zero, (PIS-Pasep), (Cofins), incidência, comercialização, importação, farinha de trigo, trigo, pão.  
_ Alteração, lei federal, ampliação, recursos públicos, (BNDES), autorização, União Federal, concessão, crédito, redução, juros, remuneração, Tesouro Nacional, contrato, utilização, recursos financeiros, captação, operação de crédito, utilização, contrapartida, valor, moeda nacional, cotação, moeda estrangeira, dólar, variação, taxa cambial, divulgação, (Bacen), montante, fixação, base de cálculo, custo, prazo, ressarcimento, alienação direta, título de crédito, sociedade de economia mista, empresa pública, beneficiário, crédito, setor, petróleo.  
_ Alteração, lei federal, ampliação, recursos públicos, (BNDES), autorização, União Federal, renegociação, operação de crédito, equivalência, valor, saldo, operação de crédito, aprovação, Ministério da Fazenda, critérios, limitação, montante.  
_Redução, alíquota zero, contribuição social, (Pis-Pasep), (Cofins), desoneração tributária, renúncia fiscal, venda, importação, fabricação, motocicleta, incidência, (TIPI).  
_Revogação, dispositivo, Medida Provisória, apoio financeiro, União Federal, municípios, (FPM), operação de crédito, (BNDES), Decreto, normas, processo administrativo fiscal, prazo, interposição, recurso judicial.
</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12096/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=667987</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>