<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5664" ano="2009">
  <nomeProposicao>PL 5664/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>443164</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Segurança Pública</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre os militares da Polícia Militar do Distrito Federal e do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Estabelece critérios e as condições para acesso às promoções dos policiais militares da ativa da Polícia Militar e dos Bombeiros Militares do DF. Cria a Gratificação por Risco de Vida no valor inicial de R$ 250,00 (duzentos e cinqüenta reais), atingindo o valor de R$ 1.000,00 ( hum mil reais), a ser implementada em seis parcelas anuais a partir de abril de 2009 até agosto de 2014.  Altera as Leis nºs 6.450, de 1977; 7.289, de 1984;  7.479, de 1986;  8.255, de 1991 e 10.486, de 2002.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>31/07/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="04/08/2009">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Segurança Pública e Combate ao Crime Organizado; Finanças e Tributação (Art. 54 RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD) -Proposição Sujeita à Apreciação Conclusiva pelas Comissões - Art. 24 IIRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Normatização, reformulação, distribuição, ampliação, efetivos militares, Policial Militar, Bombeiro Militar, (DF), plano de cargos, organização administrativa, órgão de direção, Comando Geral, critérios, promoção, militar da ativa, inclusão, ingresso, Quadro de Acesso, progressão funcional, posto superior, graduação militar, promoção por merecimento, promoção por antigüidade, promoção por bravura, promoção post mortem, redução, interstício, criação, Gratificação por Risco de Vida, parcelamento, implementação, pagamento, garantia, militar, reserva remunerada, reforma militar, recebimento, adicional, percentual, prestação de serviço, tarefa, composição, competência, Comissão de Promoção de Oficiais, Comissão de Promoção de Praças. 
_Alteração, Estatuto dos Policias Militares do DF, Estatuto dos Bombeiros Militares do DF, aumento, limite de idade, transferência, reserva remunerada, Praça, Oficiais, inclusão, competência, Corpo de Bombeiros Militar, execução, serviço, atendimento, vítima, anterioridade, assistência hospitalar.
_Alteração,  remuneração, militar, (DF), garantia, pagamento antecipado, ajuda de custo, transferência, inatividade, direitos, licença, fixação, valor, auxílio-invalidez, autorização, Governo Estadual, manutenção, estabelecimento de ensino, rede pública, educação básica, orientação, supervisão, Comando, Polícia Militar, Corpo de Bombeiros, atendimento, dependente, militar, população.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12086/2009</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=674967</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>