<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5798" ano="2009">
  <nomeProposicao>PL 5798/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>445427</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Arte e Cultura; Trabalho e Emprego; Tributação</tema>
  <Ementa>Institui o Programa de Cultura do Trabalhador, cria o Vale-Cultura e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera as Leis nºs 8.212, de 1991; 7.713, de 1988 e o Decreto-Lei nº 5.452, de 1943.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>18/08/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Prioridade</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="02/02/2010">EMENDAS DO SENADO FEDERAL. Tendo em vista Mensagem 1.042/09, do Presidente da República, lida no Senado Federal em 15.12.09, solicitando a retirada da Urgência Constitucional para o PLC 221/09 (5.798/09, nesta Casa), revejo o despacho aposto às Emendas do SF ao PL 5.798/09, para esclarecer que estas tramitarão em regime de Prioridade.(Novo Despacho) Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público Educação e Cultura; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD); Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Criação, Programa de Cultura do Trabalhador, Vale-Cultura, acesso, trabalhador, atividade artística, atividade cultural, produto, bens materiais, arte visual, artes cênicas, cinema, teatro, audiovisual, literatura, humanidade, música, patrimônio cultural, gestão, Ministério da Cultura, cadastramento, empresa operadora,  produção, comercialização,  benefício, distribuição, empresa, cartão, campo magnético, enquadramento, beneficiário, isenção, limite máximo, renda mensal, desconto, percentual, salário, proibição, conversão, dinheiro, descaracterização, natureza salarial, autorização, pessoa jurídica, não-incidência, contribuição previdenciária, Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS),  participação, dedução, imposto de renda, lucro real, despesa operacional, apuração, base de cálculo, (CSLL), multa, exclusão, suspensão, programa, desvio de finalidade, fraude, impedimento, licitação, Administração Pública, benefício fiscal.
_ Alteração, Lei de Benefícios da Previdência Social, CLT,  legislação tributária federal, descaracterização, natureza salarial, isenção, imposto de renda, contribuição previdenciária, vale-cultura.</Indexacao>
  <Situacao>PLEN - Pronta para Pauta</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=680133</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>