<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5940" ano="2009">
  <nomeProposicao>PL 5940/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>447936</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Direitos Humanos, Minorias e Cidadania; Recursos Hídricos, Minerais e Política Energética</tema>
  <Ementa>Cria o Fundo Social - FS, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Projeto do pré-sal que cria o Fundo Social - FS com a finalidade de constituir fonte regular de recursos para a realização de projetos e programas nas áreas de combate à pobreza e de desenvolvimento da educação, da cultura, da ciência e tecnologia e da sustentabilidade ambiental.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>01/09/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 64 CF</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="18/06/2010">(SUBSTITUTIVO DO SENADO FEDERAL)À Comissão Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei nº 5417, de 2009, do Sr. Pedro Eugênio, que "cria o Fundo Soberano Social do Brasil - FSSB e dispõe sobre sua estrutura, fontes de recursos e dá outras providências". Esclareço que, em razão da apresentação da MSC nº 81/2010, no Senado Federal, o Projeto voltou a tramitar em regime de Urgência Constitucional (art. 64, §2º, CF).Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência art. 64 CF</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Criação, Fundo Social, destinação, royalties, petróleo, gás natural, hidrocarboneto fluido, pré-sal, comercialização, aplicação financeira, combate, pobreza, desenvolvimento, educação, cultura, ciência, tecnologia, uso sustentável, meio ambiente, critérios, investimento, Comitê Gestor, criação, Conselho Deliberativo do Fundo Social, encaminhamento, Congresso Nacional, relatório, desempenho.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12351/2010</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=686066</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>