<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5939" ano="2009">
  <nomeProposicao>PL 5939/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>447935</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Recursos Hídricos, Minerais e Política Energética</tema>
  <Ementa>Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa pública denominada Empresa Brasileira de Administração de Petróleo e Gás Natural S.A.  _ PETRO-SAL, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Projeto do pré-sal que cria a Empresa Brasileira de Petróleo e Gás Natural S.A. - PETRO-SAL.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>01/09/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="01/09/2009">Constitua-se Comissão Especial, conforme determina o art. 34, II, do RICD, tendo em vista a competência das seguintes Comissões:Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD); Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD); Minas e Energia e Trabalho, de Administração e Serviço PúblicoProposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência art. 64 CF</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Autorização, Executivo, criação, empresa pública, sociedade anônima, empresa brasileira, administração, petróleo, gás natural, área, pré-sal, vinculação, Ministério de Minas e Energia, supervisão, Controladoria-Geral da União, (TCU), regime jurídico, empresa privada, capital social, ação ordinária nominativa, propriedade, União Federal, dispensa de licitação, contrato, administração pública, competência, gestão, representação, partilha, produção, comercialização, petróleo, gás, hidrocarboneto fluido, avaliação, planejamento, exploração, auditoria, fornecimento, (ANP), informação, atividade de regulação, aprovação, estatuto, composição, presidência, diretoria, conselho fiscal, regime de trabalho, (CLT), aprovação, concurso de provas e títulos.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12304/2010</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=686065</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>