<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="5941" ano="2009">
  <nomeProposicao>PL 5941/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>447937</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Recursos Hídricos, Minerais e Política Energética</tema>
  <Ementa>Autoriza a União a ceder onerosamente à Petróleo Brasileiro S.A. - PETROBRAS o exercício das atividades de pesquisa e lavra de petróleo, de gás natural e de outros hidrocarbonetos fluidos de que trata o inciso I do art. 177 da Constituição, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Projeto do pré-sal.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>01/09/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="01/09/2009">Constitua-se Comissão Especial, conforme determina o art. 34, II, do RICD, tendo em vista a competência das seguintes Comissões:Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD); Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD); Minas e Energia e Trabalho, de Administração e Serviço PúblicoProposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência art. 64 CF</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Autorização, União Federal, cessão, (Petrobrás), pesquisa, lavra de petróleo, gás natural, hidrocarboneto fluido, localização, pré-sal, dispensa, licitação, limite máximo, volume, pagamento, título da dívida pública, dívida mobiliária, definição, Ministério da Fazenda, critérios, pagamento, distribuição, royalties, Lei do Petróleo, responsabilidade, (ANP), laudo técnico, área, exploração, regulamentação, fiscalização, Empresa brasileira, concessionária.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12276/2010</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=686067</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>