<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="543" ano="2009">
  <nomeProposicao>PLP 543/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>463287</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Defesa e Segurança Nacional</tema>
  <Ementa>Dá nova redação e acresce dispositivos à Lei Complementar nº 97, de 9 de junho de 1999, que dispõe sobre as normas gerais para a organização, o preparo e o emprego das Forças Armadas.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Cria o Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>08/12/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="16/12/2009">Às Comissões de Segurança Pública e Combate ao Crime Organizado; Relações Exteriores e de Defesa Nacional; Finanças e Tributação (Art. 54 RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Art. 54 RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei Complementar, organização, Forças Armadas, composição, Conselho de Defesa Nacional, indicação, Ministro de Estado, Ministério da Defesa, Comandante, Marinha, Exército, Aeronáutica, competência, proposta, oficial general.
_ Composição, assessoramento, Ministro de Estado, Ministério da Defesa, competência, Estado Maior, Forças Armadas, definição, orçamento, planejamento, Defesa Nacional.
_ Competência, emprego, Defesa Nacional, Comandante Superior, Comando Supremo, Presidente da República, intermediário, Ministro de Estado, Ministério da Defesa.
_ Ação militar, atividade militar, segurança nacional, Defesa Nacional, defesa civil, garantia, segurança, processo eleitoral, eleições.
_ Competência, Aeronáutica, controle, tráfego aéreo, ausência, polícia judiciária, revista pessoal, veículo, embarcação, aeronave, prisão, flagrante, comandante, autoridade competente.
_ Composição, competência, Estado Maior, Forças Armadas, Oficial-general, Ministério da Defesa, hierarquia militar, revogação, dispositivos, criação, órgão de assessoramento, Ministro de Estado, Ministério da defesa, atuação, Exército, faixa de fronteira.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Complementar 136/2010</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=723482</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>