<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="472" ano="2009">
  <nomeProposicao>MPV 472/2009</nomeProposicao>
  <idProposicao>464520</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Ciência, Tecnologia e Informática (utilizado até a legislatura 53); Desenvolvimento Urbano e Trânsito; Recursos Hídricos, Minerais e Política Energética; Tributação</tema>
  <Ementa>Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Indústria Petrolífera nas Regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisição de Computadores para uso Educacional - RECOMPE; prorroga benefícios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; dispõe sobre a Letra Financeira e o Certificado de Operações Estruturadas; altera a redação da Lei nº 11.948, de 16 de junho de 2009; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera as Leis nºs 8.248, de 1991; 8.387, de 1991; 11.196, de 2005; 10.865, de 2004; 11.484, de 2007; 11.488, de 2007; 9.718, de 1996; 9.430, de 1996; 10.833, de 2003; 10.865, de 2004;  11.977, de 2009.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>16/12/2009</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="12/05/2010">EMENDA DO SENADO FEDERAL AO PLV 01/2010Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Criação, Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Indústria Petrolífera nas Regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste, cobrança, (IPI), (Cofins), Imposto de Importação, implantação, obra, setor, petroquímica, refino, petróleo, produção, amônia, uréia, proibição, adesão, programa, pessoa jurídica, beneficiário, (Simples Nacional), tributação, imposto de renda, lucro presumido, lucro arbitrado.  
_ Criação, Programa um Computador por Aluno, regime especial, aquisição, computador, equipamento de informática, software, inclusão digital, escola pública, suspensão, (IPI), (Cofins), (PIS-Pasep), Imposto de Importação, (CIDE), matéria-prima, industrialização, equipamento, importação, prestação de serviço.  
_ Alteração, Lei de Informática, benefício, empresa, desenvolvimento, produção, bens, serviço, informática, automação, produto industrializado, Zona Franca de Manaus.  
_ Alteração, Lei do Bem, prorrogação, prazo, benefício, venda, produto, Programa de Inclusão Digital, redução, alíquota zero, imposto de renda na fonte, (PIS-Pasep-Importação), (Cofins-Importação), valor, remessa, exterior, pagamento, serviço, avaliação, metrologia, normalização, inspeção sanitária, procedimento, exigência, país, importador.  
_ Alteração, Lei de Incentivo à Indústria de TV Digital, fixação, data, habilitação, pessoa jurídica, titular, projeto, infra-estrutura, contagem, prazo, benefício fiscal, (Reidi).   
_ Alteração, legislação tributária federal, obrigatoriedade, apuração, lucro real,  pessoa jurídica, atividade, securitização, crédito imobiliário, agronegócio, Lei do Ajuste Tributário, fixação, multa, valor, parcela, restituição, imposto de renda, pessoa física, infração, legislação tributária, valor, compensação, requisitos, autorização, dedução, apuração, lucro real, base de cálculo, (CSLL), pagamento, juros, pessoa residente, exterior, despesa, necessidade, atividade.  
_ Criação, Regime Especial de Incentivos Tributários para a Indústria Aeronáutica Brasileira, indústria, Aeronáutica, requisitos, beneficiário, suspensão, cobrança, (PIS-Pasep-Importação), (Cofins-Importação), (IPI), autorização, União Federal, empréstimo, (FMM), recursos financeiros, financiamento, construção, embarcação, normas, instituição financeira, bancos, emissão, letra financeira.  
_ Autorização, União Federal, aumento, linha de crédito, (BNDES), alteração, Lei do Programa Minha Casa, Minha Vida, concessão, subvenção econômica, produção, requalificação, imóvel residencial, cobertura, Fundo Garantidor da Habitação Popular.  
_ Subsídio, Programa Nacional de Habitação Rural, imóvel, agricultor familiar, critérios, definição, beneficiário, renda, cobertura, Fundo Garantidor da Habitação Popular.  
_ Criação, Cadastro Nacional de Pessoas Físicas e Jurídicas Impedidas de Operar com os Fundos e Programas Habitacionais, responsabilidade, (CEF), divulgação, relação, fixação, Taxa de Fiscalização, seguro, resseguro, capitalização, previdência complementar, fato gerador, contribuinte, tabela, valor, Taxa de Seviços Metrológicos.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12249/2010</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=726457</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>