<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="487" ano="2010">
  <nomeProposicao>MPV 487/2010</nomeProposicao>
  <idProposicao>474361</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Economia, Administração Financeira e Orçamentária (utilizado até a legislatura 53); Educação</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 12.096, de 24 de novembro de 2009, que autoriza a concessão de subvenção econômica ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, em operações de financiamento destinadas à aquisição e produção de bens de capital e à inovação tecnológica; afasta a incidência de restrição à contração de novas dívidas pelos Estados na hipótese de revisão do programa de ajuste fiscal em virtude de crescimento econômico baixo ou negativo; autoriza a União a permutar ações de sua propriedade por participações societárias detidas por entidades da administração pública federal indireta, a deixar de exercer e a ceder o seu direito de preferência para a subscrição de ações em aumentos de capital de sociedades de economia mista federais, a emitir títulos da dívida pública mobiliária federal em substituição de ações de sociedades de economia mista federais detidas pelo Fundo de Garantia à Exportação - FGE, e a realizar aumento de capital em empresas estatais, mediante a transferência de direitos decorrentes de adiantamentos efetuados para futuro aumento de capital; altera a Lei nº 10.260, de 12 de julho de 2001; e dá outras providências.  
</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>26/04/2010</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="12/05/2010">Publique-se. Submeta-se ao Plenário. Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário. Regime de Tramitação: Urgência.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, União Federal, concessão, subvenção econômica, (BNDES),  produção, bens de consumo, exportação, autorização, Estados, crescimento econômico, (PIB), contratação, dívida, ajuste fiscal, autorização, permuta, ações, capital social, sociedade de economia mista, Fundo de Garantia à Exportação, empresa pública, administração indireta, cessão,  direito de preferência, subscrição, ação, aumento, capital, emissão, título da dívida pública, dívida pública mobiliária.  
_ Alteração, Lei do Financiamento Estudantil, gestão, (FIES), (FNDE), autorização, Ministério da Educação, ampliação, prazo, amortização de financiamento, parcelamento, saldo devedor, exclusividade, agente financeiro, Banco do Brasil, (CEF).  
_ Revogação, dispositivos, criação, Fundação Universidade Federal do ABC, Universidade Federal da Integração Latino-Americana.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Perdeu a Eficácia</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=759690</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>