<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="501" ano="2010">
  <nomeProposicao>MPV 501/2010</nomeProposicao>
  <idProposicao>485262</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Indústria, Comércio e Defesa do Consumidor (utilizado até a legislatura 53); Educação</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre a prestação de auxílio financeiro pela União aos Estados, ao Distrito Federal e aos Municípios, no exercício de 2010, com o objetivo de fomentar as exportações do País; altera as Leis nº 12.087, de 11 de novembro de 2009, e nº 10.260, de 12 de julho de 2001; modifica condições para a concessão da subvenção em operações de financiamento de que trata o art. 1º da Lei nº 12.096, de 24 de novembro de 2009, que autoriza a concessão de subvenção econômica ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, em operações de financiamento destinadas à aquisição e produção de bens de capital e à inovação tecnológica; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>08/09/2010</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="09/02/2011">(EMENDAS DO SENADO)Publique-se. Submeta-se ao Plenário.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Urgência</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, l, União Federal, auxílio financeiro, Estados, (DF), municípios, fomento, exportação, aproveitamento, créditos, exportador, participação, fundos, garantia, operação de crédito educativo.  
_ Alteração, Lei do Financiamento Estudantil, amortização de financiamento, (FIES), normas, pagamento, contribuição social, contribuição, terceiros.  
_ Alteração,  subvenção econômica, (BNDES), prorrogação, prazo, inclusão, operação, produção, bens de consumo, exportação, inovação tecnológica, energia elétrica, aumento, limite, financiamento, subvenção.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 12385/2011</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=801958</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>