<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="177" ano="2012">
  <nomeProposicao>PLP 177/2012</nomeProposicao>
  <idProposicao>544724</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Finanças Públicas e Orçamento</tema>
  <Ementa>Estabelece normas de finanças públicas voltadas para a transparência, controle e fiscalização da execução de parcerias e convênios entre órgãos públicos e organizações não governamentais.

NOVA EMENTA: Estabelece normas de finanças públicas voltadas para a transparência, controle e fiscalização da execução de contratos de repasse, termos de parceria, convênios e instrumentos congêneres, celebrados entre órgãos e entidades  públicas e  as
pessoas jurídicas de direito privado sem fins lucrativos; altera a Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000, a Lei nº 8.429, de 2 de junho de 1992, o Decreto-Lei nº 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - Código Penal, a Lei Complementar nº 64, de 18 de maio de 1990; e revoga dispositivo da Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Altera a Lei Complementar nº 101, de 2000; a Lei Complementar nº 64, de 1990; a Lei nº 8.429, de 1992 e o Decreto-lei nº 2.848, de 1940.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Esperidião Amin</Autor>
  <ideCadastro>160649</ideCadastro>
  <ufAutor>SC</ufAutor>
  <partidoAutor>PP        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>16/05/2012</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="17/05/2012">Às Comissões de Trabalho, de Administração e Serviço Público; Finanças e Tributação (Mérito e Art. 54, RICD) e Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD)Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei de Improbidade Administrativa, Lei de Inelegibilidade, normas, parceria, convênio, Poder Público, organização não governamental (ONG), impedimento, ocupação, cargo, requisitos, governança, responsabilidade, agente público, gestor, acompanhamento, divulgação, Internet, controle, fiscalização, exigência, emissão, parecer técnico, prestação de contas, penalidade, improbidade administrativa, inelegibilidade, dirigente, organização, condenado, ato ilícito, prejuízo, administração pública.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=992186</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>