<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="665" ano="2014">
  <nomeProposicao>MPV 665/2014</nomeProposicao>
  <idProposicao>865930</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Previdência e Assistência Social; Trabalho e Emprego</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro- Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT, altera a Lei nº 10.779, de 25 de novembro de 2003, que dispõe sobre o seguro desemprego para o pescador artesanal, e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Altera as Leis nºs 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT, 10.779, de 25 de novembro de 2003, que dispõe sobre o seguro-desemprego para o pescador artesanal, e 8.213, de 24 de julho de 1991; revoga as Leis nºs 7.859, de 25 de outubro de 1989, e 8.900, de 30 de junho de 1994; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Estabelece novas regras para concessão do seguro desemprego e do abono salarial. Revoga a Lei nº 7.859,  de 1989 e dispositivos da Lei nº 8.900, de 1994.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>30/12/2014</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="30/04/2015">Ao Plenário para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei do Seguro-Desemprego, critério, concessão, seguro desemprego, período, máximo, abono salarial, pagamento.  
_ Alteração, Lei do Seguro-Defeso, seguro desemprego, pescador profissional, habilitação, benefício.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13134/2015</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1295852</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>