<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="660" ano="2014">
  <nomeProposicao>MPV 660/2014</nomeProposicao>
  <idProposicao>796341</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 12.800, de 23 de abril de 2013, que dispõe sobre as tabelas de salários, vencimentos, soldos e demais vantagens aplicáveis aos servidores civis, aos militares e aos empregados oriundos do exTerritório
Federal de Rondônia integrantes do quadro em extinção de que trata o art. 85 da Lei nº 12.249, de 11 de junho de 2010, e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Altera a Lei nº 12.800, de 23 de abril de 2013, que dispõe sobre as tabelas de salários, vencimentos, soldos e demais vantagens aplicáveis aos servidores civis, aos militares e  aos  empregados  oriundos   do ex-Território Federal de Rondônia integrantes do quadro em extinção de que trata o art. 85 da Lei nº 12.249, de 11 de junho de 2010, e os Anexos III e III-A da Lei nº 11.356, de 19 de outubro de 2006; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Dispõe sobre a situação dos servidores e policiais militares dos Ex-Territórios Federais do Amapá e Roraima.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>24/11/2014</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="15/04/2015">Ao Plenário para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, lei federal, tabela de vencimentos, salário, soldo, vantagem pecuniária, servidor público, empregado, militar, policial civil, policial militar, ex-território, Amapá, Roraima, opção, ingresso, quadro em extinção, União Federal, criação, Plano de Classificação de Cargos dos Ex-Territórios Federais, Gratificação de Desempenho do Plano de Classificação de Cargos dos Ex-Territórios Federais, </Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13121/2015</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1288673</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>