<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="4330" ano="2004">
  <nomeProposicao>PL 4330/2004</nomeProposicao>
  <idProposicao>267841</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Trabalho e Emprego</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre o contrato de prestação de serviço a terceiros e as relações de trabalho dele decorrentes.

NOVA EMENTA: Dispõe sobre os contratos de terceirização e as relações de trabalho deles decorrentes.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Sandro Mabel</Autor>
  <ideCadastro>73676</ideCadastro>
  <ufAutor>GO</ufAutor>
  <partidoAutor>PL        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>26/10/2004</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="10/11/2004">Às Comissões de Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio; Trabalho, de Administração e Serviço Público e Constituição e Justiça e de Cidadania (Mérito e Art. 54, RICD) - Art. 24, II</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Normas, contrato, terceirização, prazo, prestação de serviço, sociedade empresária, empresa tomadora de serviço, inexistência, vínculo empregatício, empregado, sócio, requisitos, funcionamento, empresa de prestação de serviço, inscrição, (CNPJ), registro, junta comercial, limite mínimo, capital social, critérios, reajuste, valor, contratação, serviço, proibição, utilização, trabalhador, diferença, atividade, contrato de trabalho, empresa, garantia, condições de trabalho, segurança, saúde, exigência, treinamento de pessoal, capacitação profissional, assistência médica, alimentação, responsabilidade subsidiária, tomador de serviço, prestador de serviço, responsabilidade solidária, subcontratação, comprovação, cumprimento, obrigação trabalhista, encargo social,  ressalva, ação regressiva, devedor, pagamento, indenização, contrato administrativo, Administração Pública, recolhimento, contribuição previdenciária, contratado, contribuição sindical, inaplicabilidade, empregado doméstico, empresa de segurança e vigilância, penalidade, infrator.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=246979</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>