<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="7699" ano="2006">
  <nomeProposicao>PL 7699/2006</nomeProposicao>
  <idProposicao>339407</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>PLS 6/2003</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Direitos Humanos, Minorias e Cidadania</tema>
  <Ementa>Institui o Estatuto do Portador de Deficiência e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Institui a Lei Brasileira da Inclusão da Pessoa com Deficiência; altera as Leis nºs 4.737, de 15 de julho de 1965, 7.853, de 24 de outubro de 1989, 8.036, de 11 de maio de 1990, 8.078, de 11 de setembro de 1990, 8.213, de 24 de julho de 1991, 8.313, de 23 de dezembro de 1991, 8.429, de 2 de junho de 1992, 8.666, de 21 de junho de 1993, 8.742, de 7 de dezembro de 1993, 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, 9.029, de 13 de abril de 1995, 9.250, de 26 de dezembro de 1995,  9.503, de 23 de setembro de 1997, 9.615, de 24 de março de 1998, 10.048, de 8 de novembro de 2000, 10.098, de 19 de dezembro de 2000, 10.257, de 10 de julho de 2001, 10.406, de 10 de janeiro de 2002, 11.126, de 27 de junho de 2005, 11.904, de 14 de janeiro de 2009, e 12.587, de 3 de janeiro de 2012, e a Consolidação das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943; e revoga dispositivo da Lei nº 9.008, de 21 de março de 1995.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - Paulo Paim</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>RS</ufAutor>
  <partidoAutor>PT        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>21/12/2006</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="27/12/2006">Apense-se a este o Projeto de Lei n.º 3.638/00. Por oportuno, determino a retificação do ato de Constituição da Comissão Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei  nº 3.638, de 2000, que "institui o Estatuto do Portador de Necessidades Especiais e dá outras providências", para determinar que ela seja constituída para apreciar o exame do Projeto de Lei 7.699/06, mantendo-se as comissões indicadas no despacho de distribuição que constituiu a Comissão Especial nos termos do art. 34, II, do RICD.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Prioridade</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Normas, Estatuto do Portador de  Deficiência, inclusão social, cidadania, pessoa portadora de deficiência, tratamento médico, reabilitação, medicamentos, prótese, órtese, criação, órgãos, genética, informação, prevenção,  assistência psicológica, (SUS), sexualidade, paternidade, maternidade, previdência social, assistência social,  benefício de prestação continuada, beneficiário, salário mínimo, alimentação, habitação, educação básica, educação superior, educação profissional, educação  especial, estabelecimento de ensino, adaptação, recursos materiais, habilitação profissional, (LIBRAS), método Braille, ingresso, trabalho, formação profissional, mão-de-obra especializada, inserção, mercado de trabalho, obrigatoriedade, empresa, reserva, vaga, cota, concurso público, deficiente físico, deficiente mental, deficiente auditivo, deficiente visual, visão monocular, oferecimento, local, participação, evento, atividade cultural, jogos, atividade esportiva, turismo, lazer, Programa Nacional de Acessibilidade, (Corde), (Conade),  politicas públicas, acessibilidade, (ONG), setor público, atendimento, apoio, abrigo, proteção, alistamento eleitoral, direito de voto, atendimento preferencial, prioridade, tramitação, Justiça, Ministério Público, construção, edifício público, liberdade de locomoção, via pública, prioridade, embarque, passe livre, meios de transporte, estacionamento, adaptação, veículos, ônibus,  meios de comunicação, (Internet), telefone público, televisão, utilização, bens móveis, bens imóveis, serviços públicos, incentivo,  pesquisa científica e tecnológica, tecnologia da informação, cooperação, ato internacional,  criação, Fundo Nacional dos Direitos da Pessoa com Deficiência, dedução, doação, imposto de renda, proibição, discriminação, penalidade, infrator.</Indexacao>
  <Situacao>Tranformada no(a) Lei Ordinária 13146/2015</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=432201</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>