<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PEC       " numero="182" ano="2007">
  <nomeProposicao>PEC 182/2007</nomeProposicao>
  <idProposicao>373327</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>PEC 23/2007</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Proposta de Emenda à Constituição</tipoProposicao>
  <tema>Organização Político-Administrativa do Estado (utilizado até a legislatura 53)</tema>
  <Ementa>Altera os arts. 17, 46 e 55 da Constituição Federal, para assegurar aos partidos políticos a titularidade dos mandatos parlamentares e estabelecer a perda dos mandatos dos membros do Poder Legislativo e do Poder Executivo que se desfiliarem dos partidos pelos quais forem eleitos.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>PEC da Fidelidade Partidária.</ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - Marco Maciel</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>PE</ufAutor>
  <partidoAutor>DEM       </partidoAutor>
  <DataApresentacao>23/10/2007</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Especial</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="30/10/2007">À Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania. Apensem-se a esta a PEC 85/95 e suas apensadas, e a PEC 124/07.Proposição Sujeita à Apreciação do PlenárioRegime de Tramitação: Especial</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Legislativo, garantia, partido político, titularidade, mandato parlamentar, perda, mandato, membros, Executivo, Legislativo, desfiliação  partidária, infidelidade partidária, exceção, extinção, incorporação, fusão, perda de função pública, Presidente da República, Vice-Presidente da República, Governador, Vice-Governador,  Estados, Distrito Federal,  Juiz Eleitoral, Prefeito, Vice-Prefeito, Vereador, Deputado Federal, Senador, Deputado Estadual, Deputado Distrital, Mesa Diretora, comunicação, diretório nacional, diretório partidário, documento, comprovação, desligamento, representação partidária, obrigatoriedade, suplente, igualdade, sigla, membros, titular, Senado.</Indexacao>
  <Situacao>Diversas</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=516056</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>