<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PEC       " numero="352" ano="2013">
  <nomeProposicao>PEC 352/2013</nomeProposicao>
  <idProposicao>600023</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Proposta de Emenda à Constituição</tipoProposicao>
  <tema>Organização Política, Partidária e Eleitoral</tema>
  <Ementa>Altera os arts. 14, 17, 27, 29, 45 e 121 da Constituição Federal, para tornar o voto facultativo, modificar o sistema eleitoral e de coligações, dispor sobre o financiamento de campanhas eleitorais, estabelecer cláusulas de desempenho para candidatos e partidos, prazo mínimo de filiação partidária e critérios para o registro dos estatutos do partido no Tribunal Superior Eleitoral, determinar a coincidência das eleições e a proibição da reeleição para cargos do Poder Executivo, regular as competências da Justiça Eleitoral e submeter a referendo as alterações relativas ao sistema eleitoral.  </Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Cândido Vaccarezza</Autor>
  <ideCadastro>141396</ideCadastro>
  <ufAutor>SP</ufAutor>
  <partidoAutor>PT        </partidoAutor>
  <DataApresentacao>06/11/2013</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Especial</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="17/06/2015">Declarada prejudicada em face da aprovação, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido à PEC n. 182/2007, principal (Sessão Deliberativa Extraordinária de 17/06/2015 – 14:42).
</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Reforma política, Direitos políticos, voto facultativo, prazo mínimo, filiação partidária, proibição, reeleição, obrigatoriedade, vinculação, coligação eleitoral, deputado federal, critérios, registro, partido político, recursos, fundo partidário, financiamento, campanha eleitoral, circunscrição eleitoral, deputado estadual, verador, Câmara dos Deputados, competência, justiça eleitoral.</Indexacao>
  <Situacao>Diversas</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1176709</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>