<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="679" ano="2015">
  <nomeProposicao>MPV 679/2015 </nomeProposicao>
  <idProposicao>1515649</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Desporto e Lazer; Segurança Pública</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre autorização para a realização de obras e serviços necessários ao fornecimento de energia elétrica temporária para os Jogos Olímpicos e Paraolímpicos de 2016, de que trata a Lei no 12.035, de 1o de outubro de 2009, e altera a Lei nº 11.977, de 7 de julho de 2009, que dispõe sobre o Programa Minha Casa Minha Vida e sobre a regularização fundiária de assentamentos localizados em áreas urbanas, a Lei nº 12.035, de 2009, que institui o Ato Olímpico, e a Lei nº 11.473, de 10 de maio de 2007, que dispõe sobre cooperação federativa no âmbito da segurança pública.

NOVA EMENTA: Dispõe sobre autorização para a realização de obras e serviços necessários ao fornecimento de energia elétrica temporária para os Jogos Rio 2016; e altera as Leis nºs 11.473, de 10 de maio de 2007, que dispõe sobre cooperação federativa no âmbito da segurança pública, 11.977, de 7 de julho de 2009, que dispõe sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida e a regularização fundiária de assentamentos em áreas urbanas, 12.035, de 1º de outubro de 2009, que institui o Ato Olímpico, e 12.462, de 4 de agosto de 2011, que institui o Regime Diferenciado de Contratações Públicas - RDC.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>24/06/2015</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="16/09/2015">Ao Plenário para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Procedimento, execução, obra, serviços, fornecimento, energia elétrica, área, concessão (administração pública), Jogos Olímpicos, Jogos Paraolímpicos, alteração, lei federal, utilização, unidade, habitação, Programa Minha Casa, Minha Vida, atleta, técnico, profissional, vinculação, evento desportivo, inclusão, Secretaria Extraordinária de Segurança para Grandes Eventos (SESGE), cooperação, atividade, segurança pública. </Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1352474</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>