<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PL        " numero="2960" ano="2015">
  <nomeProposicao>PL 2960/2015</nomeProposicao>
  <idProposicao>1715687</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei</tipoProposicao>
  <tema>Tributação</tema>
  <Ementa>Dispõe sobre o Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária de recursos, bens ou direitos de origem lícita não declarados, remetidos, mantidos no exterior ou repatriados por residentes ou domiciliados no País, e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Dispõe sobre o Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária de recursos, bens ou direitos de origem lícita, não declarados ou declarados incorretamente, remetidos, mantidos no exterior ou repatriados por residentes ou domiciliados no País, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>10/09/2015</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 64 CF</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="26/10/2015">Despacho exarado no Projeto de Lei n. 2.960, de 2015, conforme o seguinte teor: "Verifico que o substitutivo apresentado como conclusão do parecer do relator, Deputado MANOEL JÚNIOR, aprovado pela Comissão Especial na reunião de 22 de outubro de 2015, não corresponde com exatidão à parte ao voto vencedor que se manifesta pela aprovação parcial da Emenda n. 2 e pela rejeição das Emendas n. 13 e 14. Conquanto conste do parecer aprovado ter-se acatado “parcialmente a Emenda n. 2, de forma a instituir a progressividade para as alíquotas da multa de regularização”, não há no texto do substitutivo qualquer progressão de alíquotas, seja para a incidência do imposto de renda, prevista no caput do art. 6º, seja para a multa fixada no caput do art. 8º. Em ambos os casos são definidos percentuais fixos de 15% e 100%, respectivamente. No que concerne às Emendas n. 13 e 14, que pretendiam proibir os órgãos competentes de instaurarem ou prosseguirem investigações com base unicamente nos elementos constantes da declaração de regularização específica de adesão ao Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária, a fim de conferir maior segurança jurídica ao contribuinte que adere ou tenta aderir ao programa, observo que, diferentemente do texto do parecer, que afirma a rejeição integral de ambas, parte do espírito das proposições acessórias foi incorporada ao substitutivo apresentado, sobretudo quando examinados os comandos do § 12 do art. 4º e o § 2º do art. 9º.Dessa forma, decido pela devolução da matéria à Comissão Especial Destinada a Proferir Parecer ao Projeto de Lei n. 2.960/2015, nos termos do parágrafo único do art. 130 do Regimento Interno da Câmara dos Deputados - RICD, para que reformule o parecer exarado à proposição. Publique-se. Oficie-se."</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Criação, Regime Especial de Regularização Cambial e Tributária (RERCT), caráter provisório, norma, regularização, repatriação, ativo financeiro, recursos, bens, exterior, ausência, declaração, Secretaria da Receita Federal do Brasil, critério, extinção de punibilidade, crime contra a ordem tributária, evasão de divisas, crime conexo, sonegação fiscal, prazo, adesão.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1384000</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>