<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="696" ano="2015">
  <nomeProposicao>MPV 696/2015 </nomeProposicao>
  <idProposicao>1806554</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Organização Administrativa do Estado</tema>
  <Ementa>Extingue e transforma cargos públicos e altera a Lei nº 10.683, de 28 de maio de 2003, que dispõe sobre a organização da Presidência da República e dos Ministérios.

NOVA EMENTA: Extingue e transforma cargos públicos; altera as Leis nºs 10.683, de 28 de maio de 2003, que dispõe sobre a organização da Presidência da República e dos Ministérios, e 11.457, de 16 de março de 2007; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>05/10/2015</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="02/12/2015">Ao Plenário para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, revogação, dispositivo legal, Lei da Nova Organização da Presidência da República e Ministérios, extinção, transformação, cargo público, Ministro de Estado, Ministério do Trabalho e Emprego, Ministério da Pesca e Aquicultura, Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República (GSI-PR), Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República (SRI-PR),  Secretaria de Políticas de Promoção da Igualdade Racial da Presidência da República (Seppir), Secretaria de Políticas para as Mulheres (SPM), Secretaria da Micro e Pequena Empresa, Secretario-executivo, Secretaria de Assuntos Estratégicos da Presidência da República (SAE), estruturação, Presidência da República, atuação, Secretaria de Governo da Presidência da República, Gabinete Pessoal do Presidente da República, Casa Militar da Presidência da República, criação, área, competência, formulação, política pública, Ministério do Trabalho e Previdência Social, Ministério de Direitos Humanos, Políticas para as Mulheres e Igualdade Racial, responsabilidade, atividade pesqueira, aquicultura, Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, transferência, patrimônio, remanejamento, servidor público, dotação orçamentária.  </Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1395853</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>