<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="693" ano="2015">
  <nomeProposicao>MPV 693/2015 </nomeProposicao>
  <idProposicao>1806248</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Tributação</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 12.780, de 9 de janeiro de 2013, que dispõe sobre medidas tributárias referentes à realização, no Brasil, dos Jogos Olímpicos de 2016 e dos Jogos Paraolímpicos de 2016, e altera a Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002, para dispor sobre o porte de arma de fogo institucional pelos servidores integrantes da Carreira de Auditoria da Receita Federal do Brasil.

NOVA EMENTA: Altera as Leis nºs 12.780, de 9 de janeiro de 2013, que dispõe sobre medidas tributárias referentes à realização, no Brasil, dos Jogos Olímpicos de 2016 e dos Jogos Paraolímpicos de 2016; e 10.451, de 10 de maio de 2002, para prorrogar a isenção de tributos incidentes sobre a importação de equipamentos e materiais esportivos. </Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>30/09/2015</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="25/02/2016">Ao Plenário para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, lei federal, isenção, Taxa de Fiscalização dos Produtos Controlados pelo Exército Brasileiro (TFPC), atividade, vinculação, organização, realização, Jogos Olímpicos (2016), Rio de Janeiro, Jogos Paraolímpicos (2016), Rio de Janeiro, desoneração tributária, imposto federal, contribuição federal,  bens, servidos, distribuição, fornecimento, energia elétrica, evento desportivo, porte de arma, arma de fogo, servidor público, Carreira Auditoria da Receita Federal do Brasil.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1394174</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>