<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="701" ano="2015">
  <nomeProposicao>MPV 701/2015 </nomeProposicao>
  <idProposicao>2058404</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Comércio Exterior</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 6.704, de 26 de outubro de 1979, para dispor sobre o Seguro de Crédito à Exportação; a Lei nº 9.818, de 23 de agosto de 1999, e a Lei nº 11.281, de 20 de fevereiro de 2006, para dispor sobre o Fundo de Garantia à Exportação; a Lei nº 12.712, de 30 de agosto de 2012, para dispor sobre a Agência Brasileira Gestora de Fundos Garantidores e Garantias S.A. - ABGF; e o Decreto-Lei nº 857, de 11 de setembro de 1969, para dispor sobre a moeda de pagamento de obrigações exequíveis no Brasil.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>09/12/2015</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="14/04/2016">Ao Plenário para leitura. Publique-se.</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, lei federal, possibilidade, utilização, Seguro de Crédito à Exportação (SCE), seguradora, exterior, organismo internacional, aplicação, regra, contrato, seguro, Código Civil, critério, remuneração, empresa, prestação de serviços, permissão, União, Fundo de Garantia à Exportação (FGE), despesa, forma, pagamento, preço, cobertura, seguro, explicitação, indenização, cronograma. _Alteração, lei federal, ampliação, cobertura, Fundo de Garantia à Exportação (FGE), garantia de risco de performance, garantia, adiantamento, recursos, operação, produto agrícola. _Alteração, lei federal, dispensa, União, cobrança judicial, créditos, sub-rogação, garantia, Seguro de Crédito à Exportação (SCE), recursos, Fundo de Garantia à Exportação (FGE). _Alteração, lei federal, dispensa, licitação, contratação, Agência Brasileira Gestora de Fundos Garantidores e Garantias (ABGF). _Alteração, decreto-lei, possibilidade, pagamento, moeda estrangeira, contrato, financiamento, operação, exportação, serviços. 

</Indexacao>
  <Situacao>Diversas</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1422103</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>