<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="PLP       " numero="366" ano="2013">
  <nomeProposicao>PLP 366/2013</nomeProposicao>
  <idProposicao>603566</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>PLS 386/2012</nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Projeto de Lei Complementar</tipoProposicao>
  <tema>Administração Pública; Tributação</tema>
  <Ementa>Altera a Lei Complementar nº 116, de 31 de julho de 2003, que dispõe sobre o Imposto sobre Serviços de Qualquer Natureza; a Lei nº 8.429, de 2 de junho de 1992 (Lei de Improbidade Administrativa); e a Lei Complementar nº 63, de 11 de janeiro de 1990, que dispõe sobre critérios e prazos de crédito das parcelas do produto da arrecadação de impostos de competência dos Estados e de transferências por estes recebidas, pertencentes aos Municípios, e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Senado Federal - Romero Jucá</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>RR</ufAutor>
  <partidoAutor>PMDB      </partidoAutor>
  <DataApresentacao>06/12/2013</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência art. 155 RICD</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="04/02/2014">Defiro o Requerimento n. 9.235/2013, nos termos dos arts. 142 e 143, II, “a”, do Regimento Interno da Câmara dos Deputados, para determinar a apensação dos Projetos de Lei Complementar n. 34/2011 e n. 183/2012 ao Projeto de Lei Complementar n. 366/2013. Publique-se. Oficie-se.

[ATUALIZAÇÃO DO DESPACHO DO PLP N. 366/2013: Às CDEIC, CFT (mérito e art. 54 do RICD) e CCJC (mérito e art. 54 do RICD). Proposição sujeita à apreciação do Plenário. Regime de tramitação: prioridade.]</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, Lei do ISS, Lei da Improbidade Administrativa, incidência, ISS, local, prestação de serviço, reparação, solo, plantio, silagem, colheita, semovente, vigilância, município, execução, transporte municipal, fixação, limite mínimo, alíquota, inclusão, relação, serviços, hospedagem, disponibilização, dados, texto, imagem, confecção, lente de contato, tatuagem, piercing, produção, gravação, edição, legenda, filme, videoteipe, costura, guincho, guindaste, transporte coletivo municipal,  propaganda, publicidade, traslado, cremação, cessão, cemitério, crime, improbidade administrativa, concessão, isenção, benefício fiscal, incentivo fiscal, critérios, destinação, ICMS, municípios. </Indexacao>
  <Situacao>PLEN - Pronta para Pauta</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1207621</LinkInteiroTeor>
  <apensadas>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PLP 183/2012</nomeProposicao>
      <codProposicao>547084</codProposicao>
    </proposicao>
    <proposicao>
      <nomeProposicao>PLP 44/2011</nomeProposicao>
      <codProposicao>499403</codProposicao>
    </proposicao>
  </apensadas>
</proposicao>